我老婆唔俾我呀妹翻屋企 [3]

sorry托也巴打,我宜家pm你
唔得閒追post,有冇人有懶人包？

push

請馬上聯絡拓也巴，緊急

阿妹染上左肺炎入番醫院
情況唔係太好
拓也巴希望儘快聯絡你，問一問野

如果WBC低再加肺炎......
希望佢無事可以返屋企啦

好希望係咁啦
呢幾日拓也巴佢會好難捱
大家集下氣 之餘...

仲有...

唔好再鬧樓主啦
都鬧左成2個post 佢都睇哂d cm, 夠皮啦
佢已經反省過
而家佢已經決定左離婚，做個真漢子
同埋已經好努力咁幫個妹
希望大家放佢一馬，唔好畀咁大壓力佢啦
多謝合作

唔係講呢個post[3] 既樓主花絲
係唔好再鬧個post既原樓主「神之拓也」巴打

原post 內文：

by 神之托也

我係男，今年25。年幾兩年前同我老婆結婚，結咗婚後同老豆，呀妹，仲有老婆住。結咗婚無幾耐就發現呀妹有骨癌，加上呀妹仲細，宜家先得17歲，所以一路都花咗唔少時間照顧呀妹，所以搞到我老婆話我唔關心佢。我都好少會話翻佢轉頭，因為我都承認自己某程度上真係會因為呀妹嘅事而忽略咗佢。

事實上我知佢地兩個一早已經有不和。我同我老婆係喺英國讀大學嗰陣開始拍拖嘅，出左嚟做野就結埋婚。未結婚嗰陣帶佢翻屋企食飯，都意識到佢地兩個個氣場唔係好啱。我老婆係比較痴身嗰種，而我呀妹係比較獨立嘅。有時我呀妹會睇唔過眼我老婆成日樣樣嘢都要依賴我幫佢做咁，而我老婆就覺得我呀妹好cool，份人好臭串。到老婆搬咗入嚟之後，佢地兩個都好少傾計，間中仲會有口角。呀妹入咗院我老婆都好少會去探病。而呀妹喺屋企抖嘅時候我老婆都好少會主動關心下佢，仲會有時三句唔埋兩句就嫌我呀妹呢樣嗰樣，又話佢麻煩又話佢似異性，但我就會叫我老婆把口唔好咁衰。佢次次都會話我咩都幫住曬個妹，同個妹結婚咪得囉，洗鬼娶佢翻黎。

到宜家醫生話呀妹唔係剩返好多時間，而家做到嘅野就只有令佢唔好咁辛苦。咁老豆就問呀妹我地有咩可以幫佢做，佢就話自己只係唔想再留喺醫院，想翻屋企住。跟住醫院嗰邊都話可以安排到，就只係睇我地會唔會帶到呀妹翻屋企。問題就黎喇，我老婆死都話唔可以俾呀妹翻屋企，係咁話自己唔想喺間死過人嘅屋度過世，又話帶佢翻黎咪又係要麻煩曬所有人睇住佢，又話間屋死過人就唔值錢，總之係咁搵藉口等我地唔帶呀妹翻黎。

其實我都唔明佢做乜鳩，又唔係叫佢抹屎抹尿佢咁抗拒做乜，加上呢度係呀妹屋企，點解要唔俾呀妹翻自己屋企？咁我同老豆就理撚得佢啦，咪照樣安排呀妹翻屋企囉。點知佢知道咗之後就嬲到仆街，跟住自己搬咗翻娘家住，話我唔顧佢感受，留喺度都無用，不如離婚。

其實我真係好嬲。見佢成日屌鳩我擺太多時間落呀妹度，我問心都做咗好多野去彌補，同埋都費事令佢唔開心，所以好多野都讓佢幾步。但佢就越嚟越衰格，本身拍拖嗰陣個人都唔係咁嘅，宜家就衰格到攞呢件事黎要威脅我。其實佢成日都係咁，攞d野黎借題發揮，目的都係想我擺曬全部心機落佢度，或者係想我跟佢意願去做。以前拍拖佢已經成日話我無點樣點樣，佢就要同我分手。以前俾佢攞嚟威脅嘅事都唔係咩大事，我都仲可以忍，但我真係覺得佢今舖玩大咗，真係好有衝動同佢離婚。其實反正大家都係廿中，離咪離囉。但又諗到大家都一齊咗成七年，就咁離婚好似好小氣咁

呀妹翻到黎問我佢喺邊，我都唔知點解釋好

大家點睇？

離啦仆街

睇定d先啦
----------------------------------------------------------------------------------------

可能你地會話點解我容許我呀妹咁樣俾人話，到宜家先覺得要同個老婆離婚。咁我解釋多少少啦。

我屋企係單親家庭，得老豆。呀妹好細個就跟住兩個男人長大，咁所以佢性格都比較男仔，佢病一路都係由兩個佬照顧佢，可能因為咁佢好少講自己嘅感受。例如化療嗰d令佢好唔舒服佢都會話自己無嘢，未死得。

一開頭都有d朋友仔去探下佢，但慢慢就越嚟越少，甚至佢自己都話無乜同任何人聯絡。咁佢就基本上日日都係對住我同老豆，仲有醫院d人，咁我地又好少同佢講心事，佢自己都甚少會講。有時翻到去我老婆講d幾難聽嘅說話俾佢聽，佢又話咪當佢講下笑算囉，佢份人把口係咁架啦。例如我老婆話佢樣衰，佢都會自嘲話又真係幾肉酸。咁佢又話我無必要為佢嘅嘢咁上心，咁我都以為佢真係無咩所謂。

之前都講到佢知道自己就黎唔得嘅時候喊咗好耐，嗰次係佢第一次講其實自己一路都覺得好唔開心。佢話佢其實介意自己變成咁，其實俾人話佢樣衰出街又俾人望會令佢自卑，d朋友冷待佢佢會覺得個心唔舒服，覺得有時好辛苦真係會令佢好頹，總之好多野佢其實都好介意。但佢覺得自己有病係負累，所以唔應該介意咁多，唔應該呻咁多，盡量唔俾麻煩人，快d好翻就得。但最後咁樣佢就好質疑係咪自己做得唔夠好，同埋覺得自己咁多嘢吞曬落肚原來到最尾都係無用。

咁睇翻呢年幾兩年，我又真係做得好差。就我老婆而言，我又真係由得佢把口臭足咁耐都唔屌柒佢。之前以為佢真係覺得屌無所謂啦嗰隻，見佢無嘢我又以為真係無咩咁大不了。宜家睇翻真係覺得自己好撚廢，比個老婆食到上心口仲要令個妹病住忍佢。我認我真係好廢，根本間接傷害緊自己個妹。

希望呢個post 會變正面d, 變［集氣區］，大家畀d祝福阿妹、阿哥同爸爸一家人

繼續集氣支把巴打同阿妹

支持巴打

加油呀巴打
照顧細妹之餘都要休息下

巴打加油撐住
我地成班係到支援你

我老婆唔俾我呀妹翻屋企

我老婆唔俾我呀妹翻屋企 [2]

share 自上個post, by神之托也:

開第一個post時
留言幾乎一面倒係鬧我老婆
而入面有80%嘅都有順便屌埋我廢
我認我係好廢
所以我無為自己辯護
因為我責無旁貸

鬧嘅同時大家俾咗好多supporting reasons on點解我要同個女人離婚
我好感激大家令我最後都達到一個答案

到有第二個post出現
都係繼續俾人鬧我廢
我一開始都無出聲因為我認
我繼續追post係因為喺照顧上我有好多唔識嘅嘢
呢度好多巴絲毫幫得手俾咗好多意見我
有d都會一路俾意見我一路屌我廢
但我都好多謝所有俾過我意見嘅人
無論你有無屌我廢都好
第二個post度都仲有好多人同緊我講我要離婚
我都好多謝各位令我更加相信我嘅決定唔會錯

之前有位巴打話我廢
個閨蜜咁樣講嘢我都係無火
我一開始都覺得佢唔應該係咁只係話我廢
但我自己諗咗一陣後都好明白佢講嘅嘢
係佢令我明白要照顧好屋企人唔只係要照顧
而係仲要捍衛佢哋
我好多謝佢令我睇到自己嘅不足

我係男人我有義務去撐住頭家
我係呀哥我係呀仔我呢個時候要做到最好去支持我嘅屋企人
但我都係一個人 我都有情緒
唔係話我認同自己廢就等如你下下入嚟屌我狗都不如我都會無感覺
我已經不停質疑自己嘅時候 你再下下話我死咗佢算啦 我會唔知點面對屋企人
好老實講 我已經唔知點做先係啱
呢度係討論區 你有講嘢嘅自由 你有屌我嘅自由
但我只係希望各位巴絲暫時可以放過我一下
你可以話25歲男人俾人鬧下就發悔氣好肉酸
我無意見 而我有時都會覺得自己唔夠硬淨
我一開始都會當睇唔到
但之後情況越嚟越唔樂觀嘅時候我實在忍唔到
好對唔住 我份人係好軟弱
但念在我呀妹好需要我照顧嘅時候 希望大家可以放我一馬
唔係強制你唔可以鬧我
只係希望大家可以俾次機會小弟

唔識conclude
但好多謝大家一路以來寶貴嘅意見
我會努力照顧屋企人

已經兩三日無咩點抖過
你話我廢我都要認我真係好攰好攰
我嘗試專注喺自己可以做到嘅嘢上面
但我心入面其實仲係有好多嘢要擔心同顧慮
我已經盡緊力
好頹 唔知講咩好

—————
同埋離婚呢個issue
可以嘅話就趁呢個機會clarify下
我已經決定會離婚
mon緊post嘅閨蜜們我亦唔介意你 pass this message to your friend
我無處理唔代表我無決定
事實上我仲係一路有俾人騷擾
只係我暫時無時間理同心力去處理
希望大家諒解

仲有唔好assume我會唔捨得所以唔離
我係真係愛我老婆先同佢結婚
我宜家無可能話完全覺得無事
我都會覺得成件事好似天跌落嚟咁
但我個人有分寸
我會做一個啱嘅決定

水腫可以點處理

繼續集氣

係咪腳
可以問醫生開唔開到藥去水腫藥
但佢未必開
另外用枕頭墊高隻腳
得閒幫佢按摩下，唔係好有用, 叫做做左好過無做

Pish
支持巴打

WBC係好低...
呀妹心情都好差...

加油巴打 撐住呀

做得好呀巴打
加油!!
我都係好錫呀妹之人都係單親
如果你咁都死認落去, 我肯定你妹妹如果就咁離開左
你下半世都唔會安樂
唔好做D 會令自己後悔同改唔到既野
婚~ 都係一紙婚書者
家人同一滴血

加油呀呀妹!!!

俗稱去水丸
可能會有用
問下開唔開得，醫生會幫你決定到
肺炎十個病人有十個都心情好差，因為好辛苦好痛苦
休息都會好辛苦
未轉病房要馬上轉

正臭閪黎，離婚岩架啦

另外你可以準備d野隨時用/留意

-膠/紙袋：預備隨時嘔/有痰要吐。嘔完唔好掉住，畀護士們過目望下嘔左咩，痰有血要立即報告護士
-消毒紙巾：保持附近環境清潔
-暖水、毛巾：訓覺/發燒可能會出汗，抹左會舒服d。發燒：可能會發燒，有機會高燒，要密切注意

-皮膚：變色，藍/紫色，要立即報告畀護士知
-呼吸/心跳：極度辛苦/跳得好快，同樣立即報告
-精神：密切留意佢神智清唔清醒，間中問下佢野，睇佢講野係咪開始無邏輯，亂咁up咁。如果係又要立即報告

希望佢大步欖過

加油呀阿妹
一定冇事出院架

發緊燒，同埋係咁喊住話自己會好俾心機

加油呀托也. 俾你妹知道你係一個堅強既呀哥!

家屬唔係係佢面前show太多負面情緒出黎
因為負面情緒好易影響到人

佢有精神就同佢傾下計
plan下未來 咁會好D
唔好俾佢亂諗野, 個人一亂諗野就會好down

追完post，希望托也巴好好振作照顧細妹，過左去既事就算，而家好好照顧細妹就夠

加油呀巴打

阿妹加油呀

加油啊妹！

我寧願佢唔俾心機...

紅字千奇唔好
唇膏打底 卸妝唔乾淨眼底好易出油脂粒
尤其是樓主男人老狗未必識徹底卸妝

Concealer如果夠thick
用橙tone溝皮膚tone嘅色個coverage已經好夠
如果眼袋皮膚唔算乾
建議用nars/bobbi brown 餅仔個隻會遮我唔錯
如有紋 用依隻會卡粉
Creamy 一枝枝個隻coverage低d
但會適合眼底有乾紋嘅人

底妝方面
少女應該都鐘意kpop野
買韓國bb cushion 簡簡單單就好
普遍有13 21 23 號色
13最白 21自然 23健康色
可跟據妹妹膚色而買
牌子 平中價推薦：hera/ iope

粉底唔係唔建議
但一黎貴d
二黎唔係化開妝好易搞到變粉面 好厚
Bb cushion印下印下
一層薄薄地遮暇已經好好

胭脂推薦nars orgasm色
佢粉粒夠細 顏色自然紅潤

眉就建議用眉粉好過用眉筆
又係因為唔係化開妝
用眉筆好易變王小虎紫菜眉

落妝推薦bioderma紅水
入眼都唔會乸眼 又平又可當toner用

溫馨提示
最好 水>乳>精華>面霜>眼霜>防曬>隔離霜
做足全套護膚先上妝
會貼d 同無咁易出油/傷皮膚
上完妝用碎粉輕輕定妝

加油呀

想知巴打有冇同細妹傾定要唔要做急救?
醫院有樣野係 放棄急救同意書
如果真係唔想佢去到最後去得舒服D就簽啦
因為有時急救完都係救唔到, 反而病人係死前仲要比人做CPR等等, 其實病人都好辛苦

琴日嘅post我仲未睇 希望大家唔好介意

加油啊 巴打

妹妹同哥哥都要加油
撐住呀
腦魔為你打打氣

盡量無喺佢面前表現自己唔開心
佢有叫我唔好唔開心 佢知道我都唔想咁
但佢咁樣講我更加hold唔住d眼淚

唔係想叫春但真係好撚難過

加油啊巴打同埋呀妹

你係到呻下啦 我地唔介意聽你叫下春
同埋 自己搵野發洩下啦
打下拳 唱下K 我地都feel到你哩段時間好大壓力
你老婆朋友嘅ig direct就唔好覆啦
你自己撐得住先可以撐住你細妹

加油呀巴打

我唔係好識安慰人，不過巴打你有咩就喺度發洩啦，發洩完就喺阿妹面前振作啦

加油妹妹 and 巴打 ！

加油

好少留言

但一定要上黎撐巴打同支持你阿妹 加油

巴打，趁佢依家講到嘢就傾多啲計。
如果氧量低要戴mask就好難再同佢傾計架啦
最緊要每日都陪住佢，唔好畀自己將來後悔......
利申 過來人 屋企早兩年有人都係咁

唔知講咩，睇完兩個Post都好難過
妹妹要加油，樓主更加要加油

呀妹有無啲咩中意呀 連登仔可以送比你架
加油呀妹妹

集氣

首先多謝各位絲打嘅幫手，仲有有d由化妝台過咗嚟呢度嘅幾位絲打俾嘅意見。我男人老狗真係完全唔識化妝嘅嘢，多謝各位俾我知點入手。呢兩日都有去過買下嘢俾呀妹，有部分係我自己決定買，有部分係根據各位嘅建議買，有部分就係我跟一個同事出去買嘅（或者佢俾嘅）。好似買咗一堆我唔知咩黎嘅嘢咁，所以想各位睇下我買咗嘅嘢有無咩大問題：

護膚品：
Aveeno cream （搽身）
Nutiva coconut oil
Kiehl’s 精華素
Shiseido eye cream
Shiseido 面霜
SK II 底霜
Shu uemura 卸妝油

化妝品：
Bare mineral Bare pro
Tom Ford Foundation
Make up forever cushion
Canmake 遮瑕
Canmake Mat Fleur Shading （其實我唔知係咩黎）
Cezanne Colour Cheek
3ce Cheek stick
Mac Powder Blush
3ce 眉筆
Urban decay Primer
Sisley Paris Phyto-Cernes Eclat
Nars 眼線筆
Burt’s bee 淡彩潤唇膏
YSL唇彩

香薰按摩油：
The Body Shop Lavender Oil
*佢隻腳水腫，mang緊咗d皮膚，頭先幫佢用支cream搽過隻腳兼按摩。之前喺屋企有腰背痛就有幫佢用按摩油按摩。

呀妹無咗隻右腳之後唔知點解右邊腰會成日痛，有無辦法解決？

我其實真係唔係好清楚呢堆嘢係咩黎，所以各位絲打唔該幫幫手

Between 樓主 please text me.

托也哥加油！
呀妹就唔洗加油，等你呀哥照顧得你舒舒服服就夠！

Thank you

托也巴加油

唔係專業人士，但曾經好似聽過咁既CASE。好似話生理就因為D神經未適應到，心理就仍住冇右邊冇隻腳，因此痛感上左去。好似叫幻肢，個痛感就叫幻肢痛。但解決就真係唔知... 幫唔到你巴打

加油
加油
加油

咩都唔識唯有留名集氣支持妹妹

佢宜家都唔係好想講嘢...

唔該絲打 我會留意下

集氣集氣集氣集氣集氣集氣集氣集氣集氣集氣集氣集氣集氣集氣

堆化妝品無咩問題呀

見你買左落妝油，係咪爭咁支洗面用既野？
用油卸完妝，就算用紙抹左，唔洗面都會油既殘漬架

Canmake新出果盒花花shading係用掃做contouring既
令到塊面更立體 ，可以上youtube打contouring 睇教學
-啡色果部份係陰影粉
-白色果部份係用黎打亮（highlight)
不過聽講呢盒比較淺色，用果時最好大力少少用掃抓多d粉

加油

有簽 但呀妹宜家又話好似唔想咁...

唔該你

其實會唔會唔呻好d 好似越嚟越頹

唔好鬱喺心啊
有咩都可以講岀黎
我地一定會聽你講

加油呀，努力呀

痴撚線 講句佢老婆發神經唔係無原因都比人屌
明明一句都冇幫過任何一邊

btw, 樓主
其實唔洗太大壓力
做自己想做既野就得
唔洗咁多顧慮

唔係無原因但都唔係一個好嘅原因
不過都多謝你嘅支持

唔好客氣啦唉
等其他巴絲補充

唔好屈係心
有咩想講既就上黎講
大家都支持你
加油呀哥哥

樓主加油
你個妹都加油

撐住呀你兩隻野
重要孝順你地老豆架！！

留名跟進

巴打，見你咁盡力去照顧個妹令我覺得原來仲有阿哥會咁錫個妹，家人出事同時受到曾經家人現在外人比巨大壓力真係好辛苦好無助，我至親患癌時亦體會到如人飲水冷暖自知，呢個時候情緒唔好就梗，但希望你唔會因此否認自己。

你同世伯都要好好照顧自己，點忙都要定時食啲野飲杯水。

Btw我都好想有個咁錫我既阿哥

細妹加油呀
一定會冇事架

截左肢幾耐

巴打同妹妹都加油

巴打有咩想講都同我地講啦，呢度好多人聽你講嫁

樓主同細妹都加油

加油呀屌你

男人老狗
頂住呀

妹妹好堅強 你都要撐住啊

巴打
唔好咁內疚灰心
post 1追到post 3
睇得岀你好努力去改 去補償啊妹
相信你妹妹會感受到你幾咁重視佢
好欣賞你
呢個階段有時難免會覺得吃力 低落
而家過得唔好 但往後會變好
你地要繼續加油

巴打 你有咩想講想呻就呻岀黎啦
同一番説話你唔呻岀黎 你只會不停同番自己講
咁樣你會越黎越低落 惡性循環黎架
所以你想講就講岀黎啦
呢度好多巴絲都支持你地一家的

睇見你買咗好多化妝品
但係唔好用落妝油
我驚你用棉抹太大力
會整傷佢啲皮膚
用落妝紙巾會好啲
方便 快
萬寧有 nivea 印象中$50已經有

依d女人要不得呀，今日咁對你屋企人，他日都會咁樣對你。依d 係你老婆既本性改唔到，搵個第件啦

樓主加油 希望你做返個真漢子之後帶埋細妹返屋企

我會定時為你兄妹加油

樓主同細妹都撐住啊

唔好買呢隻
世界級垃圾，乾到喊又落得唔乾淨
有次趕飛機求其買左包落妝，用左兩張就扔左，太垃圾

用返Bioderma 紅水，加無印原色化妝棉落仲好，呢隻化妝棉我覺得夠軟身
倒落妝水唔好慳，只要夠濕輕輕抹就唔傷皮膚

撐住！！

樓主加油

加油，爸打

你阿妹有冇咩心願未了？
未病之前鍾意睇啲咩做啲咩？

哥哥同妹妹都要頂住啊

巴打 我有接開化妝job
你妹妹想化妝的話
我可以免費幫手

我都做過大細手術
又係醫院返過工
好明白你妹妹有幾收埋自己
佢肯見陌生人的話
你tg我

妹妹同樓主都加油

播下音樂同點下香薰？放鬆下心情會好啲
（唔知聞唔聞得香薰）

用個啲咩噴霧香薰機

樓主要頂住呀

樓主加油#yup
祝一家平安

天光集氣，頂得住啊巴打

唔知而家情況點
繼續集氣

其實依家入左院都可以唔洗買住..
等佢出黎之後真係有用先買啦
衰D講句有咩三長兩短, 你見到哩堆野你都會唔開心

再集氣

巴打加油, 你妹妹以前經常提起你, 我哋知道你一直都好錫佢. 所以你唔需要自責, 你其實已經做得好好

樓主麻煩你聯絡巴打

絲打，托巴有關於妹妹嘅嘢想問你
你聯絡左佢未？

第一頁第三個回覆有托巴tg

花絲聯絡左拓也兄未

人地單親家庭，兩兄妹應該感情一向好好
兩兄妹邊有隔夜仇
所以阿妹先忍氣吞聲咁耐

貼多次
拓也巴tg

無tg

開一個好快姐..

巴打好急搵你
你裝一個啦

絲打開返個啦
好快姐幫幫手
巴打搵左你幾日
可能真係有重要事需要搵你

你dl 喇
巴打貼左比你
你add返佢就得

醫院都係會建議唔好急救，因為急救完都唔捱得耐，個病人又辛苦，仲慘
我阿爸早排癌症未期都係咁

巴打加油...呻有好有唔好喇...
但谷太耐好辛苦...
有時真係要人分擔下.
繼續撐住..好多人支持你

唉...

咩情況啊巴打？

無事丫嘛
好擔心

同老豆鬧交

巴打咩事

噢。
為咩事

呢d時候一定會鬧下交架喇
唔鬧先唔正常
叫你地忍都忍唔到啦

只可以講
會過去的

Lm

原因？
發生咁既事
我諗呢段日子你同爸爸心情都唔好
大家都一直抑壓住 會好容易爆發
試下好好同爸爸商量啦
巴打你都要好好照顧自己啊

我地再一次問呀妹會唔會想人探下佢
佢都係話完全唔想 只係想見我地兩個
因為:
1) 唔想應酬人 只係想抖 唔舒服嘅時候唔想強顏歡笑
2) 唔想麻煩人特登嚟睇佢攤喺張床度
3) 唔想d人見到佢咁嘅樣
4) 唔想見到其他人然後覺得自己比下去

咁我覺得既然佢唔想就無謂逼佢啦，但老豆就死都話要俾d親戚嚟探下，因為d人話想探，同埋佢覺得多d人關心佢佢會開心d。咁我咪話個出發點應該係呀妹想點，老豆就屌我話我唔明佢嘅難處，跟住又話我咁樣係害咗呀妹。

老豆係幾大男人嘅，佢覺得啱就一定係啱。佢話養到呀妹十七歲佢最清楚乜嘢對呀妹最好，跟住話我自己老婆d嘢都搞唔掂就唔好咁多聲氣，我忍唔住講咗句「你婚姻好成功咩？」(係我知我講錯嘢)，跟住佢就嬲到自己出咗街。

我覺得有人探下好d 病人自己緊係話唔洗唔好因為會覺得煩到人又唔係特別熟 但其實有多d人關心心情都會充實d應該

仲有呀妹情緒上嘅嘢啦。

呀妹近排心情都唔太好，唔舒服到喊，但我覺得佢唔開心係好正常嘅，有時俾佢發洩下會舒服d。但老豆就係咁逼佢唔好唔開心，係咁話喊係唔好，要堅強d，身體狀況先會好。咁我翻到去咪同老豆講話咁樣對佢無幫助，逼佢佢唔會真係覺得開心。老豆又係搬翻佢套佢覺得啱嘅嘢就係啱嘅理論，話身體狀況唔好就咩都會無曬，佢唔想個女17歲就去。

其實老套d講
你地兩個都無錯
如果有親戚想見妹妹亦無可厚非
大家協調下盡量安排探既時間短小小
同埋你地大家心情都唔好
有時講左過頭說話好難易
你唔好放係心
我諗你爸爸亦一樣

總之佢就不停強調個女得十七歲，所以要幫佢決定乜嘢係好。

我地以前都嘈過類似既話題
我自己傾向尊重病人既意願多d
D三姑六婆平時又唔係熟
難聽d講句
同你有親咩
同埋探病係有人數限制，時間又唔係長
大佬呀當時我地個情況真係時日無多
每分每秒都好珍貴架
你地探左佢，最親果班（即是我地）點算呀
基於呢d考慮
結局係：（我係最細果個）
成功閘住班人
我先唔怕做醜人
畀出面街外人屌死都好，我頂到咪得

咁你老豆既難處，相信係好難應付呢班人
畀佢地睇又唔係
唔畀又唔係
夾係中間又係煩既
日日有人煩住你，好難唔心煩
咁當然佢都有諗過下阿妹既

不如大家搵個中間點
同老豆果班人講，想探病既人，有心既就攞d探病點心生果、心意卡，你地轉交畀佢。
咁既方案滿唔滿意都好
做就做唔做就算
無第二個方案
呢d時候唔強硬等幾時呀

最後都係要睇你自己立場啦

我個人覺得
岩既野唔怕做
做左就唔會後悔
對得住阿妹就得

呀妹本身都清楚自己真係好大機會好唔翻，但佢有個願望係可以過埋十八歲生日先去。可能今次入院搞到佢好焦慮，好驚自己就咁去咗，所以好無安全感。

佢強調妹妹得17歲
某程度上都係發洩情緒
個女得17歲唔捨得佢走

人人唔同
有D人唔開心就想搵朋友陪,但有D就中意匿埋自己一個
我自己屬於後者
如果連朋友都唔想見
又點會想見班親戚
嫌唔夠攰咩 屋企人係身邊就夠

巴打
我覺得可以試下俾人探下啊妹
我明白你想尊重妹妹意願
但你爸爸其實都好難做
始終個啲係親戚
而且我都認同多啲人關心係會好啲
但要同爸爸同埋探訪既人傾下
一開始唔好太長時間 都唔好太刻意
因為妹妹會攰 而且唔習慣
要慢慢黎
聽你講法好似一直都冇乜人黎探妹妹
可能試左之後妹妹會有新既睇法呢

細妹幾時生日?
唔知佢地介唔介意陌生人人送禮物比佢?

十一月二

有時太多嘢諗又無途徑講
一諗又瞓唔到 瞓唔到又繼續會諗
最近生活就係得呀妹同我老婆d衰嘢
有時真係好想靜下抖下
但又明白其實自己無資格抖

佢幾時生日？

哦見到了

我明佢好難做
但呀妹個性格係唔係太習慣人關心佢嗰種
驚突然有一班人要定時去睇佢只係會令佢覺得尷尬

想去探下妹妹
如果女仔去同佢傾下心事可能佢會紓解到啲 但又怕打搞到妹妹休息
Anyway你地已經好叻 頂住啊

我自己都係病人
都唔會想有人探
已經好攰
仲要應酬
笑都要力架

只好講人人唔同啦。

其實你真係需要唞下
起碼回一回氣梳理下自己啲情緒先
唔好太高估自己承受能力，驚你好快爆煲
明你唔想浪費同阿妹剩返嘅任何時間
但自己攝少少時間放空下都好過冇

有咩都可以上黎呢度講架
老婆個度就唔洗理佢住喇
巴打 要俾自己有足夠休息
有啲野係你控制唔到
唯有做好自己能力範圍內既事
你已經做得很好
我相信你身邊既人都會感受到
加油

有時瞓幾個鐘都會覺得自己曬時間

所以一開始唔好太多人同太耐
如果到時妹妹真係好抗拒
我諗你爸爸都唔會再勉強

老婆走咗其實某程度上真係令我抖唔到氣
擺咗咁多心機落段感情度
點解最後都係要搞到咁
好空虛

唔好覺得自己無資格抖，俗語有話休息係為咗走更遠嘅路，所以適當嘅休息係必須嘅。時間上唔容許，咪抽一日/一晝/一晚，將所有嘢放低，俾自己有喘息嘅空間。你都唔想病咗探唔到妹妹架？

感情從來都

其實休息都係你職責黎...
你知唔知道
唔好彩你有病
你係唔可以入病房照顧阿妹
佢太脆弱
再惹到咩菌真係會好麻煩
所以你千期唔好病
要好好休息、食飯、飲水、要有少少娛樂放鬆

呀妹都係咁講。仲有佢話覺得d人探只係想滿足自己，等自己覺得自己有做過嘢。

未打完
感情從來唔係有付出就一定有收穫
證明左佢唔會同你共患難
我諗呢件事都會令你更了解自己需要啲乜
係會好傷 但會過去的

最近成日都想喊 但男人老狗喊乜春

集氣加油

喊吓啦 辛苦喇 男人都係人 人人都會有壓力情緒同軟弱

你屈屈埋埋，我地更加擔心你

不如托也哥幫下你妺妹搞個生日派對，買個蛋糕囉。至少完左個心願

咁就要同你老豆講清楚
我都係呢類人
同班親戚傾唔埋 探完又有咩用
所謂關心對我黎講係一種負擔
又唔係第一次 點會有新睇法
朋友都唔想見 又點會想見親戚

同班親戚講呀妹狀態唔適探病
佢知道你地有心就得
如果咁都堅持要見嘅
就唔洗理佢地 佢地只係為自己

或者係大家寫d 心意卡，轉交呀妹，等佢知道好多人支持佢關心佢同哥哥，

去探佢，要面對群眾，反而可能會令佢好大壓力

D人唔會明
病左果種攰法係有幾咁攰
已經成日都好想喊/喊緊（而家諗番，都唔知點解會成日想喊，可能好辛苦？）更何況係癌病病人呢。
住院果時，每日最期待都係自己最親既家人黎望下我
朋友同親戚都唔想佢地黎... 好攰好謝好殘唔需要架喇。有心就可以。

你個妹真係好聰明
事實上真係有d人係咁。
咁佢唔鐘意既話
我真係唔會畀佢地黎
佢最親既人係我，佢話唔鍾意就一定係唔鐘意
佢最後既願望我一定會幫佢實現
其他家庭點做我無咩意見
只係分享自己既經驗..
畀個參考巴打你

個人認為
都一定係尊重阿妹意願行先
阿妹十唔十七歲唔係理由，只要佢知道自己做緊咩就有權決定自己的事

托也爸的諗法其實好似之前鄧桂思個女單嘢一樣，係咪唔夠18歲就對自己身體無主宰權？

所以我明白托也巴打同爸爸的矛盾位。
不過老實呢啲嘢，巴打做仔嘅講係無乜用
因為本身托也爸已有既定諗法
加埋佢仲係單親咁養大你地
其實真係會下意識覺得自己一定岩同你地一定要聽佢説話

我覺得應該要揾個第三者介入
咁托也爸先會真係去聽
咁先會嚐試從妹角度出發

同埋事情不一定非黑即白
一係有共識，平時唔好探妹
因為妹意願，同埋應酬親戚真係好浪費體力。
要探的話，就等妹如果病情轉差，真係不清醒時先再黎
呢個肯定不是兩全其美的，但希望可show到一人讓一步的誠意，因為而家仲因呢啲事傷感情實在太不智了

仲有呀妹情況都好咗啦，轉返去紓緩科，但都仲係有骨痛問題。心情唔好，一痛就會眼濕濕，老豆見佢眼濕濕就會叫佢堅強d，跟住呀妹就會死忍。叫老豆唔好咁harsh佢又唔聽，係咁話自己知咩係最好。

集氣

托也哥加油呀, 只要你同妹妹堅持, 遲下爸爸會明白嫁

妹妹要快d醫好肺炎

喊下有咩所謂
唔好抱住什麼男人唔應該喊既概念
你都係人
都會有情緒

老豆唔喺度嗰陣我幫呀妹按摩下唔舒服嘅位，佢就會開始覺得好委屈跟住就喊。

BTW, 而家妹白血球數目有無升返？
其實都應該同托也爸講
阿妹本身白血球低，真係好易就感染
如果太多人探
其實會帶埋出面啲菌感染阿妹
而且啲人肯定買埋啲立雜嘢，如食物俾阿妹
都好易令阿妹感染多兩錢重
因白血球低的病人係需要另一套起居飲食法

呢幾日睇到最好既消息就係呢個！

骨痛果度要問醫生
幻痛係截肢初期先有
唔知阿妹截左幾耐
點都好直接問問醫生最好

電視巴
靠你畀多d意見教下拓也兄點照顧阿妹

邊個話男人老狗唔可以喊...有陣時喊都係一個好好嘅發洩方法...
你老婆嗰度...我知要睇開啲好難..
始終放咗咁多感情...
但你轉個角度諗一諗...你地有緣又有份...
可以共富貴但唔可以共患難..
即係唔係一個合適嘅人
我知我咁講好老土...
但真係啱你嘅人係呢個時候絕對唔會離棄你同你屋企人...
爸爸嗰度大男人啲都正常嘅始終佢撐咗頭家咁耐..
知道自己錯嘅同佢認下低威喇...
呢個時候其實最緊要係你哋全家一條心...

唔好傻啦！
劉華都唱：「男人哭吧哭吧哭吧不是罪」

另外一件事
有無巴絲知道
未到期但差少少搞成人身份證得唔得？

阿妹見到呢樣野應該會好開心

其實世伯同你鬧下交都係好事黎，
好過2個都唔出聲屈屈埋埋就仲麻煩。

有唔開心嘅情緒真係需要抒發出黎先得，
同埋你最近真係發生左好多事，
情緒唔爆煲就出奇啦。
唔好比男人性別呢個意識去框住左你，
男人就係唔可以喊，
錯晒！
你而家呢段時間更需要將壓力同情緒發洩出黎，
否則身心都好難繼續撐下去！
加油

至於世伯嘅難處我好明白佢都要同班親戚交代，
有冇邊個妹妹係比較鐘意嘅？
就淨係佢探得啦，其他人就免了。
之後再由親戚轉達返妹妹個意願，
其他人應該明嘅（大概）

另外，要清楚認真同世伯講妹妹都需要情緒上嘅抒發，
唔係唔喊就係代表好，
屈埋屈埋仲麻煩，而且妹妹係重病黎，
佢而家已經做得好好同好叻女。

本人住院期間就唔鐘意有人黎探我啦，
因本人皮膚病好醜唔太想見人
亦好認同大家所講嘅，
佢地只係為左心安理得同做左件事黎睇你係無意思的。
你有冇心探個病人會感受到。

男人都係人，都有軟弱嘅時候，發洩下唔係壞事。最緊要係喊完要振作

另外我都覺得呀妹唔想見人就盡量尊重佢，或者比d最親嘅探一陣，佢要招呼人都好支力

成功集到

希望能夠保持平穩

以啊妹而家身體狀況
似乎唔適合岀去搞身份證

我諗醫院都應該有教
一定要食熟食，生嘢唔得，even水果都不好
盡量用煲過的水，漱口都係，因生水好多菌。
注重口腔清潔，漱口做多啲，因口腔本身又係多菌。
平時係ward都可考慮戴口罩，不過呢個會辛苦啲，所以做不到也不須勉強。

你老豆有佢自己嘅經歷 有佢自己嘅堅持
講唔聽又唔係太過份就算啦 無謂強求

你明白你呀妹已經足夠
有d野真係唔洗講 係身邊就可以

其實阿妹有無宗教信仰？有嘅，揾院牧傾下都可以，因宗教對病人其實可以好大支持
當然，要阿妹肯見先

我講得唔好

唔知屋企人幫唔幫到佢搞呢
特別情況可唔可以有特別處理
好似都值得一問

平時親戚入面佢最接受嗰個係佢表姐
以前呀妹肯俾表姐幫手做d我地男人唔方便做嘅照顧
但宜家佢就話覺得表姐工作忙，就無謂要人地嚟照顧佢

我地有個親戚係做院牧嘅
呀妹都唔肯見佢

多d人提點多d
無壞既
我都會記住你d tips
畢竟唔知幾時用到嘛
學左就係自己
到時就算無人提都知點做
感謝電視巴

啊妹係好介意自己會麻煩到其他人
覺得唔好意思
先會話唔想人黎喎
巴打同表姐傾下？
唔洗成日黎既
可以試下俾表姐探下啊妹
一大班人就唔好喇

睇黎阿妹唔止心情唔好
直頭有少少depression, 會否考慮同主診傾下開啲antidepressant俾妹？等佢無咁withdrawal, 之後再俾啲電影佢睇，等電影開解下佢，因妹不想和人溝通

WBC 升返，但唔係話高。
你講嘅方法我地都有跟住做。
係囉我都覺得太多人探會搞到好唔乾淨

妹妹都係唔想麻煩表姐...
但我覺得都係見一次會比較好，
我預感到妹妹實會好開心

另外就世伯個句
「因為d人話想探，同埋佢覺得多d人關心佢佢會開心d。」
呢個都係長輩們嘅主觀感覺黎。
同埋你要認真清楚同世伯講妹妹佢已經好叻、好乖。
有個咁重嘅病、身體又痛唔開心好正常不過，
佢一個17歲女仔承受左咁多已經好了不起啦！
情緒一定要發洩左出黎，
屈埋屈埋意志消沈左反而變左壞事。
病人一旦無生存意志就好麻煩。
你比佢喊完抒發左，再擁抱下佢或者摸下佢個頭。
同埋講聲哥哥都知你好辛苦，但你已經做得好好。
佢會開心好多。

用呢個理由勸托也爸唔好帶親戚來？

其實可以搵醫院入面嘅心理學家上去病房傾訴下。

嗯係呀 我覺得呀妹真係好乖好乖
乖到直程有d過分 將自己擺得好後
好想俾佢知其實已經夠啦
換轉係我我都未必做到佢咁好
真係好乖 見到咁樣好心痛

佢唔會肯講野架

你都要將呢份感覺表達比佢，
等佢慢慢軟化返、同樂意接受別人嘅照顧。

同埋要轉達返比世伯知，
而家以妹妹身體同意願行先！
我都好明白佢好好好擔心妹妹，
但方法就用錯左少少咁。

第三者嗰方面
之前又係就呀妹治療嘅嘢同老豆鬧過交
個社工同佢傾下個問題
佢又係答人地自己帶大咗兩個仔女
唔會唔知要點做
總之就唔聽人講

我上次第二次入院打擊都好大情緒好低落...
之後醫院安排左心理學家同我傾計...
傾到喊到巴巴聲
之後傾完就舒服左好多啦

老豆都係為呀妹好，呀妹都明白嘅。無辦法啦，就唯有由我做個緩衝嘅角色。

咁真係好困難，有無咩人係托也爸平時會聽的，揾揾來幫手？

補充翻少少關於呀妹嘅性格嘅嘢
佢唔係太鍾意同人講自己嘅感受
佢覺得講完會好無面同尷尬所以唔講
由細到大都係報喜不報憂嗰種人
有時明知佢係有d嘢但佢唔肯講就唔會講

我會搵機會同老豆道歉架啦

Legally speaking 應該就唔得架啦

嗯 我會嘗試講下
但老豆又未必會同意嘅

搵朋友用AI整張成人身分證俾佢開心下

有冇宗教信仰都好
當係為個妹做多d嘢
去廟點盞續命燈或用個妹嘅名義做善事
不妨勸佢見下醫院心理醫生
始終人地係專業又做慣
點都會幫到你妹疏導情緒

老豆翻咗嚟又開始喺度話我咁樣會縱壞個妹，搞到佢唔夠堅強

其實老一輩真係好難明我哋諗乜嘢...
佢哋眼中只係會覺得堅強捱過去就得...
你可以做嘅只係盡量同佢講希望佢可以明白...
拎到個平衡...呢樣嘢講就易做就難...
我自己都經歷緊一啲野...好明白老一輩究竟有幾食古不化...尤其係有少少成功/成績嘅老一輩..
加油呀 你係佢哋嘅橋樑嚟架

點樣縱壞點樣唔夠堅強，一個17歲既妹妹已經堅強到呢個地步仲想點？係咪到左呢個moment想更加愛護佢錫佢都唔得 更何況佢仲病緊，特別照顧佢既生理同心理需要根本係必須，sorry巴打我唔係想話你阿爸，佢係想為你妹好，但我真係覺得冇必要做到咁harsh 加油，你同妹妹都係，你地真係好叻，繼續努力，呢到有好多巴絲幫你地支持你地嫁！

To 托也巴打:

好高興聽到你阿妹可以出ICU
希望你可以去以下依個地址搵一搵郭兆明博士
地址: 九龍 尖沙咀 金巴利道 16 號 香檳大廈地下商場 9 號舖, 萬福珠寶(鄰近美麗華酒店). 電話: 2367 2630
郭博士係一個奇人, 佛學博士, 又精通古印度醫術, 平日會同一啲西醫/脊醫係萬福免費幫街坊睇症
博士係性情中人(好爛口),但真係有料到同好肯幫人,巴打可以去萬福請教吓博士有無方法可以減輕妹妹嘅痛苦, 等佢可以舒服啲
你覺得可以一試, 就去, 如果你覺得有人想 sell 你野, 當我無講過

加油呀巴打！！

多謝各位幫手
花絲已經喺Facebook搵咗我

我覺得呢個時候真係無謂安排咁多人見妹妹會好啲
我諗佢可能都知自己冇時間 都想自己靜靜哋咁諗吓嘢

我地屋企經濟環境算好
因為老豆做生意搵唔少錢
佢做嘢真係好搏命
抵佢搵得多

但問題係佢成日攞呢樣嘢嚟打飛機
咩情況都係叫人努力d
呀妹截咗肢之後做物理治療進度唔好
佢又係屌佢唔夠投入去做
要逼佢閒時都係咁練習
搞到呀妹嗰排好鬼攰

我認同作人要拼搏
但拼搏唔係唯一嘅答案

正係想幫妳妹打氣

其餘家事唔評論

阿妹仲有幾耐先生日？
一定過到嘅！

無野幫到
唯有講一句 加油

係囉... 都已經左呢個時刻仲唔好好的疼錫佢呢？

其實世伯係咪都唔係好接受到妹妹有機會隨時走...
所以先用左呢種咁嘅態度去對妹妹...
都係情緒表達嘅一種黎嘅...
但真係時間有限啦

追番哂今日既po，再一次睇到有幾堅強同識諗。坦白講，老豆既價值觀去到呢個年紀可以話冇機會改架喇，the archetype of male chauvinist is totally internalised。你唯有做到既野就只有捍衛阿妹可以喊既時間。嚴重d講，老豆既諗法其實阻止緊心理學既catharsis，姐係透過情感宣洩達到身心平衡既過程。佢喊係因為自卑，恐懼，無助，但進一步黎講係面對咁既情況都仲要壓抑負面情緒既個份委屈。好彩有你係佢身邊等佢想喊個陣咋下嬌，如果唔係佢應該都幾難自處。

四肢關節痛唔想郁咁手指關節有冇問題？冇既話試下比佢畫畫，然後搵projective testing既專家問下意見，既然阿妹唔多講自己諗法你唯有向呢方面入手等老豆知道佢既心情。另外，阿妹應該係persistent depressive disorder，medication用SSRI例如fluoxetine或者citalopram，不過要個半月先有顯著改善。TCA同MAOI仲有lithium都唔考慮，side effects are irreversible and severe。阿妹唔肯見正常人既話其實醫院都會有cancer病既peer support group，你會唔會建議阿妹試下？interpersonal psychotherapy對佢既病有唔少幫助。
我都係粗略咁用你比既資料做個好layman既diagnosis，詳情要搵cp或精神科問問

Btw其實老豆多少都心裏有數知道阿妹既情況係點，佢雖則叫你阿妹唔准喊要堅強，但反過黎我覺得係佢想提自己唔可以係你地面對做d令佢尷尬既野，例如喊。將佢講既野用番佢身上就好易搞得通你老豆諗乜，但你有責任話佢知supression對佢同阿妹都只有反效果。

至於巴打你呢，就好似prof講個種唔識織網既蜘蛛咁，只要剪左條蜘蛛絲就跌落地等死。長期習慣伴侶在旁既人一旦失去左另一半大多都會好似你咁，更唔好講話屋企而家又出左咁大件事。所以唔止阿妹要catharsis，你都需要。想喊咪喊，呢d moment冇人會話你。喊完要知自己要做乜咪得，點解要介意stereotype黎限制自己？Recovering your resilience is your responsibility，因為你頂得住所以阿妹先頂得住，加油呀

百目鬼巴好勁
讀心理學的？

希望呀妹有奇蹟發生可以好返

已grad做緊廢青

細妹有冇話鍾意/唔鍾意咩野顏色?

佢唔講野唔緊要，但可以比到時間佢喊。因為心理學家見病人好多時候係單對單，係見唔到老豆情況下，無左「老豆唔比喊」呢個壓力。
心理學家唔止見病人，係會見埋家人。
你需要嘅就係一個第三者緩衝你地之間嘅情緒。

正皮幫集氣

八婆夠膽負皮唔夠膽出聲嗎

support

推

巴打加油

唔買嘅話到好急住要用嘅時候會乜都無

仲有兩個月

認同佢其實未接受到嘅
佢成日話唔可以十七歲就走

其實呀妹喊都算好事嚟，畢竟情緒上有個位可以發洩下
喊唔係唔堅強，發洩出嚟個人都冇咁大壓力
所以佢真係想喊，就叫佢喊晒出嚟啦

其實佢係真係有睇緊個post

托也巴 加油

我留言除左想support下拖也巴，仲想同條八婆講句，快d 搵個一無所有嘅男人，只有連家人同朋友都冇嘅男人，先適合妳

個八婆d朋友衰到ig direct我呀妹唉

wtf有無圖

巴打你真係唔好比你個妹知，快快手del左block埋人就算啦

屌唔撚係呀？呢啲仆街真係唔驚你公開佢地去公審？！

忍唔住講粗口
屌，係咪癡撚線嫁？
完全唔識分是非對錯。
係咪無腦嫁？？？
點解可以黑心同無人性到呢個地步！！

唔該積返下d口德，對個重病病人都咁harsh。
呢個世界係有天理的，因果循環，
你今日點對人，他朝人地都係咁樣對返你嫁乍。
出得黎行，預左要還，若然未報，只係時辰未到乍。

𡃁妹，唔好以為自己係世界嘅全部，全部人都要圍著你轉先得嫁，成熟d啦大人黎嫁啦，屌。

多謝巴打，呢段文字好pro

老豆d思想真係好難會改到，因為我地由細到大佢都係咁教我哋。我都唔但求佢可以一時三刻改到，但只係覺得佢咁harsh其實呀妹非常辛苦。宜家其實都唔應該再俾壓力呀妹，呀妹想喊我咪俾佢喊，佢喊下我又抱下佢，俾d安全感佢好似會好少少。

至於你話畫畫嗰度，其實又係好耐之前問過呀妹想唔想，佢都係話唔想。好難解釋佢點解會咁，但佢真係好抗拒想陌生人抒發情緒嘅。如果陌生人問佢呢d嘢，佢好大機會又係會答自己無嘢。Peer support 嗰d都係，佢會話自己唔需要所以唔參與。其實我覺得呀妹都會受呀爸嘅影響，搞到佢覺得處理唔到問題就即係係自己有問題。但當然更大部分係因為佢自己個性格係咁，加埋佢都幾被動同埋唔太喜歡依賴，所以佢就係唔會肯講。

SSRI嗰度其實我有經驗，我都係試咗幾隻藥先搵到隻啱嘅藥。唔啱嗰d食完無用事小，但會令到個人唔舒服就事大。我同意呀妹呢個情況用medication幫下手會好d，但真係有少少擔心會令佢唔舒服。加埋老豆嗰邊又係好麻煩的，佢又係會話堅強d咪得囉，唔洗食藥架啦。

講開老豆，其實佢係呢排先突然harsh咗好多，咁當然其實本身佢都係harsh底嘅，只係宜家極端咗d咁囉。佢點解會咁我真係唔係好知，因為我個人本身對呢d都比較遲鈍的。

至於我嗰度，我諗我一路處理呀妹嘅問題上，我老婆都無話俾過d直接嘅support我，但的確有時候佢會俾到一個抽身嘅空間我。我唔係想話我掛住佢想佢翻嚟，但一時之間無咗個依靠又真係好唔知點咁，變咗無曬寄託咁。呢排太多嘢排山倒海咁湧過嚟，真係幾大壓力。真係想喊但又怕喊完會振作唔到。好麻煩。

辛苦晒啦巴打，你已經好比心機嫁啦

至於世伯越來越harsh係因為個日子越來越近，
你留意一下佢之後應該會仲harsh，
因為佢唔想接受個事實。
你要小心啊妹情緒，
或許比佢大爆發一次比世伯睇仲好，
起碼等世伯可以接受到個事實。
不過，我怕世伯到最後會好後悔同內疚咁harsh黎對啊妹。

至於妹妹到唔好再強迫佢打開心胸啦，
適當時候同佢講聲，
「啊哥明白你的，知你已經做得好好同好乖。」
抱下佢或摸一摸佢隻手就已經足夠。
隨佢意願就好

至於巴打你想喊就真係喊啦，
因為接二連三咁多野發生，
好多人都未必做得有你咁好。

至於前妻到就隨便她啦。
佢都係接受唔到離婚呢個事實，
所以先會日而繼夜夜而繼日咁搔擾你同妹妹。

最後同前妻講聲，
既然離婚都係事實，
點解唔等大家都好黎好去呢？
收手啦，唔好再做折磨自己同其他人的事啦。

好彩呀妹n世無㩒電話啦，佢睇到嘅話我真係唔知點算

To拓也老婆 你真係好撚幼稚好撚黑心，小心有報應

搞我咪算，搞我呀妹做乜？究竟係想達到咩效果先做埋d咁嘅嘢

你當呢個人呢一世都冇係你生命中出現就算。

我都係女仔有cancer
唔講出黎唔代表無事
有時收收埋埋一崩潰會好辛苦
希望你俾多啲支持阿妹
真係會病到唔開心到性格扭曲
表面未必睇得出

佢以前係咪咁 好難想像竟然有人可以黑心自私到咁，佢d friend又係一啖擔，成班都有病

絲打我有睇你個post
見你好耐無蒲頭 希望你無咩事啦
我知道唔講會好辛苦
所以都盡量俾佢知道至少我肯俾佢痴下身咁啦
絲打你都要加油 我知道係好難捱
你有咩唔開心都唔好收收埋埋呀
希望你可以快d好翻

集氣 希望你細妹唔好咁辛苦啦

絲打 你個post度都有好多人支持你
希望你快d快d好翻
加油呀
會好的

呢個時候你老婆同d八婆仲要千方百計搞你妹就知道離婚係一個十分正確嘅決定

同恐嚇冇分別 痴線

咪就係，就算幾唔想接受離婚個事實都唔係咁姐...
超恐怖

唔識形容，總之個人有機心囉。唔敢講係為求目的不擇手段，但都係會為達到一d目的而妄顧他人感受囉。有時講嘢把口唔識收，但我以前都只係以為佢係把口衰d但無咩惡意嘅，宜家就真係不了

佢d朋友我都識嘅，有d都係大學同學嚟。唔係個個都係咁，但的確有好幾個都係好港女嗰種，又係口沒遮攔嗰隻。不斷追擊我同妹嗰位係我個兄弟個ex，之前分手都係因為頂唔住佢嗰種成日踩其他人嘅性格。

拍拖嘅時候無咁衰，係做咗嘢之後就越嚟越港女，覺得自己大曬。

物以類聚囉 死臭八婆跟係有臭西朋友啦
你班八婆睇撚住呀 他朝君體也相同
咁無口德話人小心下個就係你地呀 黑心既人有報應
呀唔係 你地連人應有既良心都無
唔好咁小學雞啦 拍咁耐拖而家先離婚好可憐
不過抵你死啦 同你班八婆朋友留時間做有意義啲既野
一路追po 見啲人點話你實好嬲嬲豬

樓豬妹妹要加油 你已經好叻女喇 好堅強好勇敢 比著我真係唔想再見人
想做咩就去做 唔好驚煩到人
加油 支持你呀

無論係托也巴、托也爸定妹妹都各自承受好大壓力，我都覺得爸爸既轉變係因為打從心底唔想接受個女咁細個就走，佢叫你地堅強d，同樣佢都係拎呢套黎約束自己，唔想自己冧
所以可能谷埋情緒上會令佢比以前極端

巴打已經好叻嫁啦，妹妹知你錫佢嫁

繼續集氣

知老豆其實好好好唔開心，見到佢偷偷地喊

有無圖
呢啲時候唔好遮名啦
遮完咪又係搞你個妹

尋晚好唔舒服去左休息無睇拓也巴d回應..

感覺你爸爸同你一樣
都接受唔到佢就走既現實
差在程度
坦白講，再直接d講-------
就係因為你地既期望，阿妹先至咁努力想去做好d。代入阿妹個諗法，佢好幾大機自己唔太會想為自己著想，而係為左你地而努力。
已經到呢個地步，與其希望有奇蹟，更重要既係面對現實，調節下你地既期望（例如：盡量延長佢既日子>好番）好好珍惜黎緊既日子。無外人會夠膽直接提你，除非last days。到時可能已經太遲。

睇黎如果有日真係走左果時
你老豆情緒應該會比你更難搞....佢可能同你一樣、甚至比你更傷心，但礙於大男人姿態，又唔可以表現脆弱，先態度咁差。佢都唔想，無人會想。大家互相體諒。
病情唔可能迫一迫就會好番，佢有咁既諗法可能係因為：1 對病情既唔了解 2 唔想接受 3 個人既經驗（錯配左 ）
無論點，總要有人畀佢知個個底線係邊
例如 你唔可以迫佢唔喊
醜人呢個角色邊個做，上面巴絲都有好多好建議。未必聽唔入耳，係接受唔到。但唔講佢真係未必會知道自己做緊d唔好既事。

上面廢事太大段 ...繼續

上面有巴絲提過畫畫
我覺得個諗法好好
以前我都修psychology
但個人就覺得佢唔肯既機會好大
一來平時都未必識畫
二來都無力畫了 手指郁下都攰
同埋突然叫佢畫會好怪 佢咁聰明一定知有古怪
無論如何 個主意都好好 適用於平時有畫開畫，病情無咁嚴重既人

真係點都要人睇下佢既話
同意博下表姐
同阿妹講表姐呢排都幾得閒，已經係病房出面等緊，問佢最後既批准，唔想見佢就會出街食飯（畀佢感覺唔係專程黎睇佢 唔係麻煩到表姐 總之就任你up啦，記得同表姐夾定口供 ）如果我係你個妹，都幾大機會畀佢入
-唔黎都黎左
-可能都掛住佢，想見下佢
問佢又尊重佢意見
又有少少時間準備 （戴番假髮 、早幾日準備定件靚d既外套佢"cum"住 、願意既話茶下個嘴唇精神d)
提下表姐唔好講太多佢自己未來既計劃
可以既話提下佢著衫化妝樸素d
病人睇/聽上黎會覺得好 個腦自動會諗，點解人地可以點點點 我呢⋯⋯
有時男人諗野無咁細心係好自然正常既事，做之前再計劃下，同人傾下
件事會進行得好好多。

巴打你地已經做得好好啦
爸爸同阿妹都睇到架。

你條八婆派d朋友騷擾阿妹 咁無家教咁無人性咁下流咁賤格既野都做出，走去騷擾個癌症病人

.....

你有咩目的都好，想R d咩都好，係唔會實現到架賤人

以為搵到好碼頭 點知慘慘離婚 中女搵人埋單好難嫁喇唉 所以咪搵下樓豬妹發洩不滿囉

絲打你無事呀嘛？

凍檸茶講野好風趣 我鍾意

無事，好小事，慣左

佢d fd其實揾樓主個妹講咩 點解可以到呢一刻都唔反醒自己做錯d咩 仲揾人不斷騷擾 樓主加油 撐住呀 到你真係離左婚 你條自私前老婆會後悔點解曾經無好好珍惜你對佢ge好

琴日同老豆鬧完交 今日有再傾過呢個問題
我話不如一人讓一步睇下呀妹肯唔肯見我表妹先
老豆話呀咁唔爭在叫埋其他人
跟住又係loop返嗰堆呀爺呀嫲都唔見就係不孝嗰d
唉我都唔知講咩好

我23歲 血癌
好明白你妹既心情

因為已經有病 覺得自己係屋企人既負累 唔想麻煩到屋企人

訓我旁邊個伯伯 佢癌細胞入左骨 晚晚痛到係咁喊
所以知道骨痛係幾咁辛苦

你妹既然講到剩係想見樓主同老豆
你就要頂住 唔好比啲親戚黎

因為見到親戚 佢地以為同你傾計會開心啲 又問下病情咁
其實病人唔會有心情解釋 同埋真係唔想應酬
只係想最親既人陪係身邊 望下都開心

記得耐唔耐同呀妹講 唔洗覺得會麻煩到我地
呢排公司又唔係太忙 佢會無咁大壓力

頂住呀巴打

咁計法見得呢個又見果個，咪成棚人都要見
病人真係無體力應付架
唔係籍口
係真係無力好攰呀
呢度有經驗既巴絲都知有幾攰....
呢d時候咪好婉轉同佢講，阿爺阿嫲年紀都好大
無謂頻「pok」（唔記得個字點寫 ）啦
然後叫佢畀阿妹d最新既相佢地睇
叫佢地睇下止下渴先
又問下佢地有咩想同阿妹講
會轉告佢知
阿妹既回覆都會轉達
拖下時間、睇下點先囉

好似巴絲話齋
已經解釋哂阿妹意願同情況
都仲係死去探病既人
根本係為自己多過為阿妹。。。

呢d時候係好煩好多野嘈架
哥哥你要頂住
頭家除左你爸爸
係時候你要分擔下
得閒都可以話畀爸爸知
你已經大個仔
可以撐起頭家
有能力分擔到佢既壓力 佢已經唔需要再一個人頂「一家之主」呢個角色

養兒一百歳
長憂99
你地永遠係佢眼中係小朋友
但可以講+表現到畀佢知，你已經成長左好多。
呢刻佢未必明
但相信你做得夠，佢心裡會知道。
得閒都幫佢應付下班親戚啦

Pro真係講唔上，略懂皮毛啦

其實一路睇件事大家都覺得阿妹好識諗，但係太識諗反而係一個問題。面對自己解決唔到既事要開口搵support對佢黎講好尷尬同埋佢唔識應對呢d場面同自處。人係好易會跟自己慣有既corollary去做野，所以相對冇經過既野會選擇跟番慣有做法，就算佢明知咁做對自己冇好處。所以真係好睇你有幾大決心同誠意比佢睇到搵人幫手感覺係唔差既可能性。其實呢d真係要直接話佢知，唔好覺得大家都唔點講自己感受就乜都唔講，show比佢睇你有幾緊張佢啦
多d靠人我自己都學緊，太獨立既人係好孤獨

Humanistically speaking你已經做得好好，病人唔係需要要reward而係unconditional acceptance，係老豆仲要d時間接受同梳理姐。

藥個度你搵到隻啱用既就好，老豆方面盡量講啦，而家個情況係病所以先要用藥，chronic depression唔係一般心情差，搵個psychiatrist同佢傾下。最緊要係令老豆搞清楚比藥佢唔係縱佢，食左藥佢都要靠自己既意志先會有改善。再唔係換個講法，抗抑鬱對佢cancer病情有舒緩作用。任何對佢病情有幫助既野我諗老豆都唔會視而不見，唔好比機會大家後悔

你望到老豆偷偷地喊咪同我之前講既脗口囉。其實佢係好多野加埋先會咁，係無助同自責之間拉鋸都夠折磨佢。佢原意應該係想鼓勵阿妹，不過唔覺唔覺就變左對阿妹harsh。其實佢係對自己harsh而不自知，每次望到阿妹都講同一番說話佢都忍得好辛苦。有冇機會比阿妹同老豆講聲多謝鼓勵同對自己唔好咁harsh。試下向呢個方向比阿妹了解老豆既心情再搵個機會破老豆防啦，或者老豆會鬆左一口氣唔再對阿妹講呢d野呢

去番你度，你唔會喊完振作唔到架，因為而家你有信念你有兩個人要睇住。你咁講都係想搵個人咋下嬌姐。搵個counsellor講哂所有感受出黎，喊完訓醒舒服好多，我以前都係咁 如果真係唔慣既咪搵其他代替方法減壓，但唔會有方法比喊更有用

巴打你幾遲鈍都好，你既時間係有限。唔好比自己猶豫，覺得要做就要做。就算同老豆嗌交又好都要比佢睇到perseverance佢先會投降。唔好中途就洩左道氣，唔係你點講都冇用

巴打你都要保重身體呀
你講d野真係病人心聲
其實講左好攰就真係好攰
唔想見就真係唔想見
點解咁多人唔明（或者根本唔想明）

我自己都有depression
覺得馬上醫好應該無咩可能...
但可以巴絲咁講
（如果佢確診有depression)可以問下醫生有冇d藥佢食左會訓得好d、可以改善到心情
唔使幫到好多，少少都已經好有用

阿妹lose interest of everything係好難搞，但唔係冇辨法。叫佢畫佢可能一開始唔show你，咁咪自己用ipad畫，特登畫樣衰d又好顏色配搭炒哂車又好，只要引到佢注意同E牙鬆鋼，你咪順勢叫佢示範向佢請教囉。姑勿論係咪畫黎for projective testing，你引導佢行到呢步都令佢唔會覺得自己咁冇用，又可以增加共處既回憶同時間，點解唔試下？持續做落去實會比你感染到

親戚探病你首先要搞清楚係你老豆要咁做定班親戚要咁做。如果老豆想既就直接reject，如果係親戚想既揀個同阿妹最好感情既做代表，唔好執著一定要成班親戚係度。不過一切以阿妹意願行先，佢唔肯就點都冇得傾

多d靠人我自己都學緊，太獨立既人係好孤獨

哈哈如果身邊嘅人可靠可信嘅就可以，但相反就

唉，點解d人唔可以企響病人角度多諗下呢

各位我唔續個續個覆，因為一次過覆好似清楚少少。

我琴晚無乜點瞓諗咗好耐要點拆探病呢個局。我完全明白老豆係難做嘅，因為人地問佢佢答no，人地又會覺得我地唔友善嘅。我同老豆有個共識係唔會喺呀妹面前鬧交，所以呀妹應該唔知宜家我地有呢個衝突。好坦白講，我肯定呀妹如果知老豆難做，佢毫無疑問會話見下人無乜所謂，因為呀妹比較傾向做一d對大家好嘅決定，而出發點好少係喺自己度。我無喺呀妹面前講過呢方面嘅問題，亦勸老豆盡量交同呀妹傾嘅責任俾我，目的係想知呀妹自己真真正正係想點。由佢轉咗去紓緩科之後，佢明顯係心理上同生理上都好攰，床都落唔到又點有心機社交。而我亦覺得有d親戚唔到臨終都唔話嚟探，其實有無心都真係唔洗講都知。我自己一定係偏向想幫呀妹爭取返佢理想嘅生活，而唔係要佢到宜家都仲要妥協。

講返老豆嗰筆，我知佢有可能比我更加唔開心，因為由呀妹病以來都係由佢主力照顧，個女又係佢一手帶大，佢無乜點暴露過情緒其實都相當唔容易。我都知我唔應該同佢鬧交，反而係要關心下佢心情。但有時有d大是大非嘅問題上我的確有責任去stop佢，畢竟宜家最大嘅目標係令呀妹過得最舒服，再chur佢根本無意義。加上呀妹唔會想老豆失望，一定會逼到自己好盡，咁樣對呀妹好唔健康。其實呀妹throughout呢兩年都無喊過，係由佢知道自己好唔翻嗰日先第一次喊。但宜家佢都係我一個人陪佢洗傷口同按摩下嘅時候佢先會喊，其餘時候老豆叫佢堅強佢就會聽話，標曬冷汗都唔會喊。呢兩三個post都有唔少病緊或者有照顧病人嘅經驗嘅巴絲講過骨癌真係非常辛苦，而我自己喺醫院見到其他病人都略懂嗰種辛苦係咩一回事。當然我未嘗試過病，我無辦法真係100%理解嗰種痛，但我都好清楚呀妹唔出聲其實會頂得好辛苦。

各位巴絲都有講過懂事係好，但太懂事根本對自己唔係好事，我好認同。要呀妹無條件配合我地根本係好本末倒置，為乜要到呢個時候都無得自己揀。但又係翻返我知老豆有可能係接受唔到先會有咁嘅反應呢個point度，我唔想同我老豆鬧交。呢個時候我可以做嘅只係一邊引導老豆唔好咁harsh，一邊喺呀妹身邊俾安全感同支持佢，喺呢個情況底下我可以做嘅係盡量受老豆氣都好都要令呀妹好過d。

但可能呢個唔係一個long term嘅辦法，一嚟我老豆真係會越嚟越harsh, 二嚟我知佢係內心唔好過先會咁樣。我都會想幫我老豆，我唔忍心見到佢唔開心，同時唔忍心見到佢做一d佢會後悔嘅決定。我知佢出發點唔係想呀妹唔好，反而係太想呀妹好先會咁，所以我覺得佢之後會後悔自己做嘅嘢，但其實又唔應該怪佢咁做，因為佢都好難過，呢兩年佢都辛苦啦... 之前講過老豆其實完全唔會聽人講嘢，所以我真係度唔到點樣可以幫到佢。

講住咁多先

哥哥加油

知道你已經好努力去處理緊個問題，
暫時睇落妹妹問題唔算話太大，
雖然都擔心嘅... 始終唔係普通病...
辛苦嘅程度係我地難而承受...
點都好啦，都係隨佢嘅意願令佢感到開心同舒服就夠。

至於世伯個到，
我分享一下我上次住院嘅經歷比你知。
話說我上次住院期間對面床有一個婆婆有重病，
都知佢唔會生存得好耐。
佢個仔就每日都黎探病，早、午、晚都會黎。
如果係假日更全日留守，除左食飯去廁所都唔會行開。
由於入院初頭嘅日子，
我病到不似人形都無咩理會其他床嘅人。
之後我開始好轉就有留意到對面床嘅情況。
我住左半個月先出院，
而婆婆好似大約住左10日左右就過左身啦。
講返對面床個仔嘅變化，
初初佢黎嘅時候當然好sad啦，
不斷叫婆婆比心機啊之類，態度算溫和的。
但到左某日開始佢就對婆婆越來越harsh，
你唔比心機唔得啊、唔講我點知你想點姐之類...
然後我會聽到婆婆夜晚會響到喊晒口話想死之類嘅說話，
因為佢個病真係好嚴重下半身完全郁唔到，
都無咩知覺、成日都處於半昏迷嘅狀態。
佢比較會講自己心聲嘅時候就響夜晚
而日間佢個仔響到嘅時候佢好少講野。
終於有日我睇唔過眼，
就同佢個仔講話婆婆其實好唔開心，
晚晚都喊又話想死之類。
黎探我嘅長輩話我多事，去理人地嘅家事，
或者我咁講完會令佢個仔內疚一世都未定。
可能我有做錯嘅地方，
但我真係唔忍心見到婆婆已經病重，
仲要受到咁harsh對待。
後來佢個仔嘅態度開始好轉返啦，
過多幾日後婆婆就過左身啦。

所以我完全明白世伯個種harsh嘅變化嘅心情，
因為佢對於個病愛莫能助同要接受妹妹就快離開嘅心情，
根本唔係常人可以承受到個種做父親的痛。
只不過我唔希望佢之後會後悔同內疚到最後階段去咁對妹妹。
但我唔識得有咩方法可以幫到世伯，
不過我希望佢能夠去接受個事實，
響最後能夠開開心心陪伴妹妹到最後
會唔會巴打去攬下佢會等佢覺得舒服d？

睇完好似冇咩幫到手，巴打、uncle同妹妹都要加油呀

另外，HA入面有冇psycho方面嘅資源可以幫到家屬同照顧者？

我係擔心世伯會一下子drop左落去就麻煩。

呢個真係關乎安全感既問題，不過呢d時候唔應該死撐

應該有駐院心理學家同輔導心理學家既，如果唔方便離開醫院可以約個時間搵佢地做consultation，但佢地唔會比到太多時間，因為病人同家屬太多
私家就時間鬆動d同質素好d但又未必及得駐院既咁了解點做，又好有唔好

巴打加油
你要撐住

伯父就咁睇好似好壓抑
大喊一場再傾下會唔會好d

追完post 覺得你呀妹好錫屋企人
feel到佢係寧願死忍都唔想帶d負面既信息比你地 令到你地唔開心
再加上佢唔想簽個份急救野 就證明左佢好珍惜/好想比自己生存落去 去陪你地 即使機會有多少都好
所以我覺得巴打你都係唔好同呀妹傾有關死既野 比多d樂觀既態度佢 反而會令佢個心好過d
即使巴打你心情有幾唔好 唔得 都要忍住唔好係佢面前舒發
上黎爆/發牢騷都冇所謂 一定有人會聽 所以我地呢d幫唔到手既巴打只可以係精神上支持你 加油

巴打加油啊 一路追post 一路覺得你攬太多野上身
唔單止要負責妹妹情緒 仲有爸爸同自己
有時太攰 會令你個人更加灰同頹
所以真係需要休息時 就要好好休息一下
妹妹唔會怪你浪費左果少少既時間 佢都想你好 想你唔好咁傷心架知唔知
如果妹妹唔想見親戚 就唔好迫佢見啦
好似其他巴絲咁講 病左真係唔多想應酬
至於爸爸 佢對妹妹咁harsh 好明顯係驚妹妹一放棄就會走左去
兩個大男人好難話坐低傾下計就改變到
反而我覺得你都比少少空間你爸爸 同佢講句 妹妹有你睇住叫佢好好休息下 等佢自己調節返個心態
始終做多你十幾廿年人 佢都識點處理自己既情緒
巴打要撐住呀 不過想喊就喊 都知你攰 但你係妹妹支柱黎架 努力

問題係我都擔心自己埋唔到單

都係話佢殘廢，怪物嗰d囉。話佢害嗰個女人。

咪做鑽石黃老五 其實無咩嘢 好平常

睇嚟都要 25歲人先就嚟A1，應該無架啦

應該灌醉佢俾佢喊下

男人點同女人呢 女人去到三十都無人要實好驚驚
但男人有錢驚死無女咩？

佢朋友真係 歪理得好勁 第一次見啲人可以咁厚顏無恥呀

咁又係係都係佢擔心先過我 佢同班friend過世咪算囉其實

歪理都算，廿幾歲人蝦個十七歲嘅係想點

拓也巴
加油
我覺得你已經處理得好好
過去既野過左去就算
比心機陪妹妹走埋最後呢段路

由post1 追到呢到
慢慢睇住托也巴轉變 其實感覺到你成熟左
我ge專業又幫唔到托也巴你 只可以對你同妹妹講聲加油
連登有愛 巴絲們與你同在

臭閪Mon撚夠沒
仲煩撚住人jm9
米撚再出來獻世
夠膽負皮唔夠膽出來認
正一狗屎垃圾

今日病咗 無得去探

巴打太大壓力喇
好好休息

追咗成個post，
我希望你同老豆唔好成日鬧交，
你妹妹睇到會好唔開心，
你已經做得好好
試下等情況好啲嘅時候同細妹鳩up吓
最好傾到你妹妹唔記得自己病咗

你呀妹一定會好翻

男人30歲先去到高峰
最吸引人既時間
著得整潔d
大把女濕哂啦

其實係好驚再同西女人一齊 承受不了

唉 根本唔應該宜家病

巴打多謝你
但你最後嗰句我諗我唔應該咁樂觀

巴打休息一下喇 唔好死頂
你冧左就照顧唔到呀妹

你用呢招頂住d親戚得唔得？

咁多人點知邊個有咩野傷風感冒？
就算佢地冇病徵都可能因為抵抗力強先冇事

我27歲A0都未驚過 你怕咩? 仲要你d專業人士

就係專業人士先無時間拍拖

加油呀巴打同你妹妹！
食屎啦仆街女人同佢d垃圾「閨密」
唔好再搞住巴打呀

巴打真男人

不斷有好多壓力都會整病自己
好好放鬆一日先

加油！

慘了 要呀妹同老豆獨處一日

樓主老婆同佢班mon緊post又老又巢皮嘅朋友

你要保重身體
唔好俾阿妹見到你都病埋
佢會覺得佢累左你
要堅持！
加油

今日好好休息一下啦

佢見我唔去應該知咩事
慘了

男人25歲仲係好後生，之係唔怕搵唔到下個喎
不過希望你小心揀另一半

另外病咗無得探就好好休息，盡快好返
辛苦你地啦
希望阿妹願意講岀心底話同身體既不適可以減輕

比呢個post 佢睇下，我地好多人支持佢

病左就唔好去,佢依家抵抗力差唔好傳d病菌
同埋之前唔知有冇睇漏,你有冇同返個病房講唔好俾陌生人去探你個妹(你老婆/佢d fd)

入嚟集氣支持拓也！

時間總會有嘅
除咗做corporate嗰啲最忙嘅時候

對，今日反正唔去得就係屋企完全放鬆休息
身心都要叉叉電

我做M&A嘅

病左就好好休息下..
連你身體都照顧唔到點照顧妹妹？
同埋25歲男人先開始發圍..冇咩好怕..
係都你前妻怕先
如果佢同你同年又結過婚變A1..個格式咁臭

離婚未

多謝巴打我會繼續努力

又嚟?

托也巴

你有時間的話講下點樣同老豆傾親戚探阿妹既事？

咁巴絲們可以睇下點樣拆解？

今日你老豆去一整日 當中有冇時間可以打電話同老豆傾？

加油托也巴！
辛苦你！
妹妹會吉人天相！

巴打同呀妹加油

如果你係一個阿哥 就盡責埋佢啦 加油

我都係做人阿哥 唔敢想像呢種事 除左講聲我都做唔到d咩 既然大局已定 咁都只可以盡力而為

其實都係，有時自己都未必知自己有菌，或者有d人作作地病自己又當無事，一上黎搞搞下就會好麻煩。

有講定話要小心某d人 但唔知講完其實有無用

俾佢知我開post嘅話我唔知佢會點諗

真人真事
有好多醫生定期做body check先發現自己染到肺癆
但平時連咳都冇

加油巴打

如果阿妹成日覺得麻煩到人, 例如探病/唔想你做咁多野, 你話佢聽你係想做呢樣野, 而唔係被逼所以唔會麻煩到你。好似呢度巴絲咁, 佢地留言係因為佢地想幫阿妹, 如果阿妹有做義工/幫人既事之類就更易令佢明白, 問返佢, 佢會唔會覺得好麻煩

另外, 如果你想阿妹講多D自己感受, 你可以做主動同佢講下你既感受, 睇下可唔可以打開佢個心。感受未必係關於依家個病, 一開始講D唔關事既野, 好似以前既事, 你地相處果D, 之後可以講下, 例如你有時會係度讚佢叻, 你都可以直接讚佢 (如果你無咁做既話) 總之講下"肉麻"野, 只要係你真係咁諗就得。

你阿爸果度, 除左巴絲講過一定要比佢知, 佢咁講係對情況無幫助, 父母係唔會聽得落子女既建議, 所以你要搵其他人幫手，睇下搵唔搵到醫生/權威既人話, 有科學證明佢咁講野只會令病人心情更差, 睇下你阿爸聽唔聽

病人既感受需要照顧, 不過好多時病人家屬既心情會被忽略, 我諗你都會明白, 世伯同你一樣都大壓力同唔開心, 所以都要開解下佢, 你提過飲酒講心聲, 如果你覺得work既就去啦
但親戚探病果度拜託你企硬, 比D無心既人黎探只會心情更差, 同埋更加令你阿妹覺得自己麻煩到人
但如果佢表姐/妹(?唔太記得)/朋友想探佢但佢唔肯, 可以試下寫信先, 等佢知道有人掛住佢, 唔係因為佢病先掛住佢, 而係好耐無見想見下同傾下計, 阿妹無心情睇信, 你可以讀比佢聽

加油巴打
男人喊有咩所謂 約2個兄弟出去飲杯酒將啲負面情緒發洩曬出黎先
對住阿妹先唔好再喊啦

至於親戚果度你負責打電話逐個講啦
同佢地講多謝你地既關心 但細妹真係心情唔太好 或者等佢好返啲先安排佢地去探佢啦
希望佢地了解 唔好俾太大壓力你地家人
我諗明白事理既都會識做

之後對住阿妹就咩都讚一餐
讚佢叻女有進步
讚佢精神好左果啲
鼓勵多啲佢
當佢係港女公主咁照顧就得
同佢講句 依家你就係x家既公主 有咩需要隨傳隨到果啲
你又可以分享下啲得意嘢俾佢聽
叫佢唔洗應你架
叫佢當聽故仔就得

最後 唔好病 唔好唔瞓
休息係好重要
你要健康先take care到其他人

親威果度或者叫佢地用信黎代替探你阿妹

可以講下嘅。
老豆嗰邊有姑姐一家同呀叔一家
仲有呀爺呀嫲同呀爺d兄弟姐妹
我表妹就係我姑姐個女係唯一有regularly去探呀妹嘅人 雖然都唔算話經常會去
呀爺呀嫲嗰d就老啦所以只係會打電話俾呀妹
其他人呢兩年嚟基本上無探過亦無乜過問
呀媽嗰邊嗰d就不要再說了 失去聯絡

老豆有同呀爺呀嫲講開呀妹嘅嘢
跟住爺嫲就話咗俾d親戚知
跟住d親戚就開始問我老豆
我老豆就覺得咁耐無見咪見下囉
我話呀妹唔想 老豆就話唔好咁衰

咁我問呀妹係咪真係唔想啦之後
佢就話佢唔想見親戚
樓主同埋樓主嘅朋友都唔想見
(樓主sorry)
老豆有婉轉咁同d人講過可能遲少少先
d人又話有咩所謂呀
咁老豆又覺得其實真係無所謂
咁咪同我鬧交囉

你同你老豆講 交俾你應付啲親威啦
佢唔可以強硬但你得
佢要背負親威既壓力

唔緊要

有講過 但d人堅持要見 得表妹(佢表姐)肯咁樣做

係 其實某程度上係驚再搵到一個唔好嘅多過搵唔到

你同佢講 佢地堅持都冇用 只要阿妹話唔想見 你一定死守係門口唔俾入 到時白曬車錢黎醫院

巴打你覺得如果有人寫心意卡/生日卡俾啊妹點？

加油呀巴打💪🏻

同埋巴打你阿妹應該有㩒過電話黎,你小心啲

我諗佢接受程度都應該唔係好大

巴打好好照顧自己身體 大家一定會支持你

另外果堆煩人嘅臭西，祝你班人長命百歲，百病纏身 正一賤人

平時有聯絡開好熟既話堅持要見都話
唔多見面仲已經講左對佢係負擔見黎做咩？
自我感覺良好？定係覺得咁就盡左做長輩責任？

我覺得你阿爸心底裡都係為左阿妹好，話哂都日日探緊佢？阿爸知唔知阿妹唔想有其他人探佢；有太多人探佢，阿妹會唔舒服會好辛苦？可以搵醫生護士講講，說服你阿爸最好就唔俾咁多人探，對阿妹唔好。
親戚堅持要探望有冇特別原因？有冇可能直接由你同親戚講叫佢地唔好黎？講完會唔會斷六親？

除咗呀爺呀嫲之外 其他嗰d我真係不予置評
老嗰輩嘅人病嗰陣我地一家都有去關心
到呀妹病嘅時候就真係無人出現過

最怕親戚又八掛又晒
之前入院發完惡就唔敢再搵我啦

其實A0同A1點解？

如果啊爺啊嫲真係想見就要見下嘅，始終輩分問題

同佢地講啊妹身體狀況唔適合太多人探病
求其話啊妹知道佢地有心就得
唔洗為啲唔關事既人搞到自己咁煩惱

直接同親戚講阿妹郁隻手指講一兩句話都會好攰。如果佢地一定要探，阿妹就被逼要應酬佢地，咁樣只會搞到阿妹苦上加苦。

講佢地既好意阿妹已經收到？

真係要探的話，就再同佢地再講一次，唔好問阿妹辛唔辛苦、攰唔攰、痛唔痛之類冇建設性又逼阿妹辛苦地答問題既廢話？

我估今日你阿爸已經說服到你阿妹俾親戚探佢...

巴打同妹妹都要加油

呀爺呀嫲問題唔大嘅，就算要講俾佢哋知呀妹唔想佢哋都會接受，呀妹都肯聽佢地電話。反而係其他佢哋嘅兄弟姐妹同仔女會好麻煩，唔知佢哋想點。

最後嗰句真係希望唔好發生，因為呀妹一定一定會肯，到時就麻煩喇。

D親戚通常八掛又無實質野做到比個病人。
一陣唔小心講野hurt到妹妹就大件事...
而家好多人講野都唔經大腦嫁

妹妹用過電話即係表示知道有呢個post
Hi 妹妹，我係喵吉

加油 我都有個妹 明你心情 佢有事的話自己都會好崩潰 但要加油 支持你 樓主

未必睇過post既
不過巴打講過班mon post臭閪有搵過啊妹
話緊你班臭閪啊
夠膽恰個妹妹
做乜唔夠膽上黎留言啊

希望阿妹唔會睇到呢個post...

係擔心妹妹會喺電話睇倒啲唔應該睇倒嘅message

係喔 大件事

應該睇唔到，因為部電話無呢個app

已經講好多肉麻嘢 我諗佢可能都覺得好肉麻

巴打多謝鼓勵。多謝各位巴打提醒我要成熟d去面對我會努力

咁我就夠膽講了

換係我的話我大概已經屌鳩了阿爸好耐。屌佢唔理阿妹辛苦都搵親戚黎。屌佢柒撚濛濛逼阿妹堅強。屌佢少少親戚壓力都唔幫個女撐唔係男人，要喺度求個女辛辛苦苦為佢一個男人做show應酬親戚。

有啲野我唔知咁多啦，不過去到目前為止，以我知道既情況我會咁講。

唔識講野，只能夠幫巴打一家人集氣

同埋如果個女人同班八婆朋友嘅msg同direct真係好滋擾你地，就直接block哂佢地

認同巴打要以妹妹意願為先，好似之前巴絲咁講，親戚有心想打氣唔一定要去探病，寫心意卡一樣得。需要休息，心情又唔好，唔想見其他人都正常，所以巴打嘅堅持好重要。

知道巴打一定好辛苦，無論你想鬧人定呻，都好樂意聽，陪你一齊鬧，一齊呻。

淨係睇咗post3第一頁，加油巴打

一開始都有好似你咁諗，覺得佢係害緊呀妹，所以我真係有嬲。但宜家就明其實佢唔識處理先會咁樣，佢都有心理壓力，無謂同佢硬碰硬。

妹妹加油
巴打同巴打爸都要加油

唔block係因為驚佢哋亂嚟
起碼唔block都仲有機會知佢地下一步會做咩

覆翻巴打先，畫畫其實真係ok，但真係要度個好d方法去引入。呀妹好敏感嘅，佢覺得我地係引導緊佢表達，佢就會唔肯做。

咁癲？
要你忍受睇啲咁嘅msg真係好慘
點解可以咁無人性？
點解唔可以掉返轉呢班所謂朋友勸個女人接受你個妹？
就係呢班是非精有份搧風點火

其實我覺得佢唔想表達就由佢
有時唔係唔想講，
而係太多太負面嘅野
知道自己唔應該咁諗，
但無辦法控制
唔想其他人因為自己咁負面而覺得有負擔，同埋有啲人好興話其實咁樣好小事，佢地唔明咁樣唔係安慰
就算講咗出嚟都唔會開心，
就寧願唔講
就畀佢係呢方面任性吓啦

巴打真係好冷靜

所以佢連關係好嘅表姐都唔想見，
都係因為唔想對方見到自己咁樣而痛心，變咗又好似係自己做得唔好咁。

如果講野同畫畫呢啲表達自己嘅野，佢唔願做，有無諗過聽音樂，或者讀一啲故事畀佢聽(類似外國童話故事，唔好係心寧雞湯個啲)？呢啲都幫到情感宣洩

睇翻各位巴絲對呢樣嘢都有唔同嘅意見...

有d話要搵下人同佢傾下，有d話由得佢唔想講就算。

其實唔係無搵人傾過，而係搵親佢都會同人講自己無嘢。而且如果好可以咁搵專業人士幫，佢會更加唔想講。由得佢其實又好似唔係咁好，因為佢明顯地好刻意咁抑壓住自己嘅情緒，當中原因有好多。近排開始有少少hold唔住，但佢都係唔原因講，只係成日痴住我。尤其是老豆咁harsh，佢又開始唔開心。

無得唔冷靜，嗰個係我老豆嚟，唔通逼到佢到死角咩

會，有負面情緒同想法，但知道自己唔應該咁諗

如果係咁，諗啲方法等佢唔使表達，都可以宣洩情緒，純發洩？

巴打要加油呀

叫咗老豆幫幫手 希望佢睇唔到 唔該花絲

Thanks 巴打

我驚越perseverance會越衰 唔想同老豆係咁鬧交，家嘈屋閉

咁樣真係唔得，對住屋企人都咁，對住外人咪更加不擇手段 佢心地係真心差喎

我仲係想相信佢只係把口衰 不過我知唔係咁簡單 點解我咁蠢

人對住唔同人都有唔同嘴臉
佢做得出上嚟狙擊同係ig direct啲咁惡毒嘅野，無論咩原因，已經無得原諒

樓主你一定要好好休息，照顧妹妹之餘都要好好照顧自己

可能巴打接受唔到突然冇咗個依靠 會自動幫佢揾藉口 美化佢 要啲時間慢慢適應～ 加油！ 當局者迷 大家都睇到佢係唔好 巴打要理性咁諗 唔好信自己腦海嘅佢呀

大家記得提我唔好返轉頭

只可以話真係愛你對你好既人
唔會喺你最軟弱既時候走左去
更加唔會傷害你身邊同你好親既人

一有動搖就要講啊 有時候可能需要外人提提～ 加油加油！！！

有好多野樓主係夾左喺中間 好難處理

lm

就嚟癲

宜家又唔係動搖嘅，係覺得好撚頹

巴打有冇好返啲

巴打不如po佢哋ig上嚟，做得呢啲陰質野遇咗要還，記得加密

依家你都係乜都唔好諗 休息下先
有難題就放上黎傾下 通常多數連登仔支持既方案都係較好既選擇

其實如果我係妹妹咁嘅年紀都未必做到佢咁叻...
同埋得知自己得返幾耐命，
每日都響到倒數...
身體上的痛楚...
仲有好多好多想做嘅野...
真係非一般人可以做到。
你試試套入佢嘅角度諗就會明白...
邊有一個人唔怕死？
仲要得個17歲乍...
雖然好明顯知佢係勉強嘅自己...
但此情此景有誰可以真正明白佢呢？
其實唔洗講咩原因都知佢憂慮緊d咩...
一個病折磨左2年身心都會係疲累...
同埋佢最親嘅親人係巴打同世伯...
佢知道你地2個唔開心、巴打婚姻又咁...
佢自己又無能為力嘅情況下...
唯有將自己嘅感受放響心底最深處...

佢最近開始識喊同痴住巴打都係一件好事黎...
起碼都叫舒緩到少少...
響我立場就隨佢喜歡的...
因為佢已經受左好多苦...
唔想再勉強佢...
但另一方面又想佢開心的過埋最後的時間...
唉...
好矛盾

不了 起佢地嘅話我唔知佢會點對呀妹
第二個post都有解釋過了

你up乜春

係咪block咗架啦？我無追post 2。其實呢啲你哋可以告佢騷擾架喎，無啦啦搵你阿妹又direct最好cap低曬圖，如果有恐嚇成分應該係報到警

on9當有趣

只要佢唔反感 呢啲唔怕多嫁
探病果度你直接勸親戚唔駛探 同你阿爸講無咩效果 佢都係轉達意向
睇d親戚都無心探，只係礙於面子問題，驚比人話有親戚咁重病都唔理/見下面，先話黎見下。你比個下台階佢地，話阿妹身體唔舒服，唔方便見人，而且有機會因為探病既人帶病菌加重左病情，（呢部份唔知做唔做好,你可以代筆寫封信多謝親戚有心，比阿妹簽名）

托也巴做律師，呢d佢識做既
班臭西搞到阿妹有咩事要坐監 佢地應該唔敢既

如果佢哋係識收手就唔會dm你個妹啦
最衰ig無得拒收陌生人dm

咁被動唔係真係覺得佢哋會收手？
可以估到佢哋嘅行動就唔係八婆啦

當好愛好愛既時候就會理所當然將所有野合理化，唔係你蠢，只係代表你係真係一條心對佢，只係佢宜家呢種行為，只能說佢絕對唔係可以共患難既人

講嚟聽下

有咩事我地一定係到阿，想傾d咩都得！你睇左醫生未？有冇唔舒服？

睇咗啦，今朝發燒，原來係傷風

佢家人有打過俾我老豆

煩唔煩撚啲啊認真

祝阿妺吉人天相

仲要話約飲茶 撚有時間飲

好明顯貪你屋企人錢 我以前屋企都試過
記得強硬啲！

叫佢地教下個女點做人先啦
飲佢老母咩

佢老豆老母夠膽煩你/你老豆嘅話俾返佢地睇自己個女同佢班friend講過啲乜啦
不過可以教到個女咁睇怕佢老豆老母都唔可以用正常人角度去理解

佢地個女嘅朋友玩到咁樣，仲諗住有得傾？

老豆有喺電話屌鳩佢哋
但佢地都係話會唔會係有誤會嗰d

咁佢又唔係好窮 又咁唔鍾意我d屋企人 做咩要痴住曬

咁撚厚面皮 成家人面皮厚過本字典 樓主同妹妹加油

人無恥則無敵，好波

絲打
我唔知點解睇完之後好想喊
我會盡量攬多d佢
佢宜家都成日問我可唔可以抱佢

多謝你 我都好難理解點樣先係對呀妹最好
我諗可能真係由我嚟陪下佢就最好啦
絲打唔該你 我會再諗下點做

話說呀妹已經睇到個msg

你前妻加d fd 咁賤既
要咁樣傷個17 歲既妹妹
心地差到

正仆街

妹妹而家點呀?
畀佢地嘅Direct妹妹嘅內容畀個女人嘅父母睇,
睇吓仲有無誤會

睇第12頁

無做過d咩

有哥的妹真係好幸福
睇到托也巴大個仔左

致接受過高等教育的前妻以及閨蜜：
收手啦人渣，放過人地即係放過埋自己！
唔好再執迷不悟啦！咪再傷害個病人啦！
積返少少陰德啦！越睇越覺得你地只係自私嘅可憐蟲

post條人渣相上黎啦

都話不了

唔好到而家都要人地做咁幼稚既行為啦

巴打辛苦晒你

飲佢老味咩真係

我屌啊

前妻加兩個臭閪負皮。我屌你哋老母，十七歲𡃁妹都搞？鬼唔撚望你哋臨尾個幾年衰收尾啊

暫時未知

（3）

好想攬住妹妹大大聲同佢講我實撐你嫁！！

同阿妹講
唔關你事，仲要多謝佢幫你睇清楚前妻為人
今日唔離他日一樣有其他野令你地分開
唔好因爲咁自責

不斷用言語去傷害一個有病既人
佢父母仲可以問係咪有咩誤會
我諗個誤會就係一路以為你個女係有empathy 以為係好老婆
點知事實係咁唔supportive把口咁毒咁衰

唔好煩住巴打照顧屋企人啦 無同情心 都比番少少羞恥心自己啦大佬呀
唔覺得柒架咩

係比呀女人睇既

今日諗住有得抖下，點知原來都係唔抖會好d

仲會唔會幫妹妹化妝呀？
可以睇下youtube

To女人:

其實結婚前, 你已經知巴打屋企係點
不嬲結婚都唔止係兩個人嘅事
本身都知自己同巴打個妹唔夾架啦
而家無人要你要同巴打個妹關係好好呀
係要你識做同體諒, 畀巴打盡返佢作為哥哥同長子嘅責任咋嘛
既然你覺得咁樣好委屈, 咁離婚都係個解決方法呀
我睇唔到有邊個對你唔住喎
我剩係見到你嘅朋友滋擾巴打同妹妹

睇到呢度

妹妹加油
哥哥加油

哥哥唔好諗埋一邊

前妻同閨蜜八婆去死啦

會 今日睇咗d書
睇完一頭霧水

最憎人乜春錯都話誤會
下次答佢地當初誤會咗以為佢地個女係正常人

你妹妹應該都係傾向唔想講心事出黎
一黎唔想講出黎 驚你地擔心
一黎覺得自己諗下咪算 無謂講出黎
越睇越覺得佢啲性格好似我
就算自己發生左好大件事 都唔會主動同人傾
不如你試下借啲意介紹啲網上平台
唔好ig fb個啲
冇人知佢係邊個
咁佢好有可能會用依個平台吐苦水
雖然唔知依個方法有冇用
但試下搵下

仲有
個條八婆同佢班朋友唔好再搵呀妹黎展現自己嘅醜惡一面
一啲同情心都冇 好嘔心

佢ig 同佢妹講咩先？

睇P.12

Drop dead, bitches

巴打，現階段你處理好妹妹單嘢先，啲八婆唔好理
呢個post咁多人睇過，他日你想有咩行動，成個連登都會撐你，要教訓呢班八婆實在太多嘢可以做

學巴打話齋 物以類聚
你點解會同呢種西人一齊仲結埋婚？
btw本身見到你話離婚都呆左呆
不過睇埋你講呢件事 只想講8隻字
盡快離婚 此生不見

唔好再問啦 答咗好多次

Sorry未追晒post 見到有巴打鬧前妻同佢d閨蜜 想問佢地上水反擊樓主？

照顧過兩個病人，感覺係...
佢地唔想24小時都係俾人問痛唔痛，辛唔辛苦
佢地想要嘅係一啲身體接觸，一啲閒話家常
佢地會想知出面發生緊啲乜，你日常生活又發生咗啲乜
唔好成日要佢講嘢，反而係你要講多啲嘢，佢想講就會講，所以你都要開始返正常社交生活，等個人多啲嘢講

食就佢唔想食就唔好迫佢食，飲營養奶。如果水腫就唔好食咁咸，限水。

最後，有宗教信仰就會信百年後大家會天家再聚。主佑🙏🏻

之前有狙擊巴打個妹, 同埋ig dm巴打同妹妹, 內容好惡毒, 係P.12

樓主同妹妹都要加油

快啲病好啊巴打
妹妹好需要你

的而且確

巴打冷靜

巴打呀妹都要加油呀

拓也巴加油，有咩要幫手出聲，要錢籌錢要力出力

巴打既遲鈍如果係呢個地方用得著阿妹就防不勝防，巴打識做啦

巴打現實一定係小呆獸黎

做開cd rom 但都想講聲
巴打同巴打細妹加油

ps.
mon更po嘅賤女人
好心俾番啲良心啦
積下陰德啦
真係想你地快去死

個post開到3 有冇人send返比你老婆

你太攰啦，頻撲又多野煩，身攰心又攰，或者你唔介意，但記住都要睇住自己，照顧好自己先有氣力照顧你妹妹同老豆嫁

其實巴打係唔迫到埋牆佢都唔會彈起既人，所以咪咁pea
有限既時間只會嫌講幾多都唔夠，怪自己點解唔以前就爭取更多時間相處。有呢種想法講得多就唔會覺肉麻同尷尬，因為你認清左咩先最緊要

人地同d friend有mon post的

我知我好pea點算

我唔明，點解可以咁唔留情面，話晒你同佢結左婚，佢同阿妹已經係一家人，妹妹又唔係做過咩傷天害理，傷到佢煩到佢既野，相反阿妹一直為左你地而讓步冇岀過聲，點解到左宜家仲要做埋d咁賤咁陰質既野，真心好登阿妹心痛好嬲，拓也巴個老婆，你可唔可以放過呢個咁好既妹妹，即使可能以前有咩誤會有咩不爽，你對住一個病重既病人，唔奢望你關心佢照顧佢喇，要收聲唔做d咁小學雞既野係咪咁難？收手啦 尊重下人啦好嗎

最簡單，搵日假期抽兩三粒鐘叫個女同事或者朋友實戰，佢地化比你睇又好你化佢地又好啦，總之有時間就練習下實冇死。平時冇人比你練就搵自己試，化得衰最多咪洗面

樓主老婆同啲fd 呀，你哋係咁mon post 都唔覺得自己做嘢冷血呀？為咗唔離婚搞個病到咁嘅細路女？！

睇片跟住學最好
想知巴打睇咩一頭霧水？係化妝step定係d化妝品VS皮膚狀況之類咁既野

你係冇危機感姐 你將每日都當成係自己最後一日咁過就唔會pea btw大家可以對班八婆既所作所為冷處理，反正我地急唔黎重點係班八婆見呢招work就會keep住做

啱呀，冇對手比你練就睇片化自己

同你老婆講 我照顧啊妹關你叉事啊
之後一巴車落去

喂講清楚呀，果個唔係老婆，係棄婦

班老女人再搞你個妹就開佢哋名啦

巴打而家點處理同條八婆既問題就後話

我地而家俾左千萬種方法俾你
都冇用架啦

因為我覺得托也巴會寧願用時間陪多d細妹

頂撚住呀屌
而家只係得番你去頂住d煩膠親戚架咋

啱啱造追完post，托也巴支持到宜家真係好唔容易，雖然我地做唔到咩，不過都會繼續幫你同呀妹、世伯加油！！

好撚煩呀屌

其實現實中的我的確好蠢

唔係為左啊妹你應該爆左seed好耐

臭閪八婆咁撚多嗲
又要睇又要屌
咁大個人搞咁多小動作知唔知醜架？
有咩不滿就上黎呢度講啦
我地成班巴絲同你慢慢傾啊

臭閪我知你地Mon緊post架
覺得自己冇錯既話做乜柒唔敢上水啊
正垃圾

Fuck佢老母呀
痴撚線 呢啲女人真係唔死都無用
巴打唔好理直接bolck佢算 廢時佢煩住你又要勞氣
一心一意陪妹妹 加油加油

on9, 自己逼到巴打埋牆角先係度扮受害者?

係囉咁大牌當中一定有誤會啦
不如上水解下話
先唔好講結婚個關係
不如講下你對於如何關心病人同支持伴侶有咩睇法？作為一個人，我都唔想講作為一個女人咁stereotype

真係on9到喊
點解d 人可以咁撚唔知醜仲日日去煩托也巴

因為ac都唔撚識開呀
屌你老母臭閪 你老豆老母生著你件狗都不如嘅臭閪真係好撚可憐
係就上黎駁返兩句 咪撚搞巴打啦

cut it out, we are through
呢一刻重要屌

講NASTY邊度夠你NASTY呀臭閪
SORRY 托也巴真係見到你張CAP圖真係好撚嬲
BTW妹妹加油,唔洗理呢D人講乜,有咩係佢地把口講出黎既都係臭既

嘩，呢個女人真係極品，唔講以為你呀妹同佢有咩十怨九仇

終於追哂post,巴打個未來前妻同佢啲朋友好恐怖

但依個時候好好休息，快啲復原照顧妹妹

巴打聽日去到醫院第一時間通知護士，
除左你同世伯外，
如有其他人接近妹妹嘅要立即趕佢走同通知你地。
好恐怖，完全想像唔到佢會做咩。

Mad woman

巴打都唔好再覆佢喇
本來呢兩日都少左巴絲屌佢
點知又衝岀黎柒
未見過啲咁嘔心既女人

同埋最好keep妹妹個手機，唔知班mad woman又會講d咩

真係好撚燥

其實佢d 賤frd 咁講野有冇問題??
有冇位可以入到佢地, 即係佢用語言去刺激一個重病既人, 如果因為咁令到病人有事佢地使唔使負責?

個個咬住我唔放真係好燥底

屌你個仆街死八婆，你咁對老公個妹唔撚nasty呀？睇死你班八婆姊妹都係靠呢啲八婆是非維持關係㗎啦！以為真心閨密呀？食完花生你閨密又冇老公又走佬，個心咁撚黑把口咁撚臭，自己一個過埋下半世啦！唔好再害樓主同其他男人呀

btw記得唔撚好生仔，生智障好過生冷血

一路有追忍唔住 支持住呀巴打同呀妹！

佢唔會囉, 林chi chi 咁, 佢唔會爆seed 架, 所以先識到呢d 賤人, 因為樓主好恰

Block埋佢地

至少比巴絲們屌醒左好無

收手啦
我估你係由細比人寵大
覺得所有人同事都要follow your rule先心息
你咁樣迫曾經最親既人 有咩意思
愛情感情 有裂縫 其實補唔番

有些愛太天真 無法生活卻想接吻

放過自已 放過人
收手啦 bitch...

頭先同自己試咗一次，not bad

八婆同你啲閨蜜
你地成班有病就自己去睇醫生喇
咪鬼搞住人
你地成班自私精
睇怕你地成班人都廿中準備做賣剩蔗
你地夠膽做咁多野都係知拓也巴打唔會對你地做咩
你地應該慶幸喇..
如果你地比人起起到既話...柒既一定係你地..
好好地既人心腸咁惡毒
仲唔識收手..
你地知唔知自己好醜呀？
咬住個小妹妹唔放..好叻咩？

係steps嗰d 完全唔知乜嚟

妹妹知道你同個臭西反面？知道既記得話佢知 唔關佢事 係個臭西人格有問題 依家睇清真面目 加多句"我接受唔到佢咁對你"之類 唔係佢又自責

你有冇做crim既同事/朋友？比佢地睇下有冇刑事恐嚇成份 / 報警嚇下班臭西等佢地收手

追左post.有個問題想提問,特登註冊黎問.
樓主有沒有問妹妹想不想見一見媽媽一面
好似話無乜聯絡.但都有可能想見一見.

最後想講 樓主老婆食屎大
屌你老母咁撚黑心 抵你做棄婦

唉啊 原來會自己show preview

我啱啱都係咁問, 如果有位入到,就唔係嚇佢地咁簡單, 真情要做野, 樓主唔好諗話晒兩公婆果d 野, 佢根本冇當你地係屋企人

到最後托也巴打決定擺上嚟，佢地點止柒咁簡單
識佢地嘅人全部知佢地咩料
講緊包括埋班「閨蜜」啊！以為喺隔離煽風點火好過癮，唔使還？

岩岩望左下巴打有嘅list...

基本上化妝你可以:

做好skincare👉🏿用make up forever cushion少量咁印上面👉🏿用海棉印canmake遮瑕去眼下/鼻翼鼻下d紅印👉🏿碎粉定化妝👉🏿3ce眉👉🏿胭脂👉🏿眼影👉🏿眼線👉🏿唇膏

但其實除左底妝之外，冇話要邊樣先嘅
所以唔洗太執着咩steps

叫你d兄弟幫下拖啦 :(

同巴打你個名一樣

我會的 多謝

巴打現在要冷靜，
或者打下枕頭發洩一下情緒，
（但本人唔鼓勵使用暴力手段解決問題）
就因前妻太了解你性格先會咁樣黎騷擾你。
所以現在唯一可以做嘅就係無視前妻同班mad woman，
佢地講得出d咩我地心中有數，
佢地嘅目的都係騷擾你，
等你唔可以專心照顧妹妹。
對付佢地最好嘅方法同態度都係無視，
只有無視佢地令佢地覺得無癮就唔會繼續落去，
同埋可以順便練埋EQ，
同埋就如同上面巴絲所講，
睇下會唔會採取任何法律行動。

加油！連登一眾巴絲都會撐你同妹妹嫁！

Cushion 同base Shu uemura 都幾好用，唔會好立嘅感覺
同埋妹妹平時嘴唇易唔易乾？
因為搽咗唇膏尤其係啲大牌子野都會好易嘴唇乾
我都係得一支搽極都唔會爆擦，不過香港冇
記得要輕輕搽咗潤唇膏先好上有色唇膏
平平地vaseline已經好夠

加油啊

撐你 撐你個妹 加油

我覺得都可以喺幫妹妹化嘅同時你又畫下自己
順道氹下妹妹笑

咁樣唔算恐嚇的

呀嗎呢個係一個好複雜好複雜嘅問題

絲打 好詳細 唔該你
睇咗d書講skincare睇到我好亂
唔知d精華同乜霜勿霜係咩嚟
宜家先知原來唔洗用咁多
我會幫自己試下個濕敷先
之後再睇下點幫呀妹喺床上面做

d片我遲d會睇
原來真係好複雜
唔該絲打

我今日試咗畫眼線 原來真係好難
絲打知唔知點樣會畫得好？

呀妹嘴唇好乾的 平時有幫佢查vaseline都係會乾到爆
所以唇嗰方面有少少唔知點搞

佢知道 我有同佢解釋呢個係呀哥為自己做嘅決定 佢唔洗覺得內疚 佢之後都無乜再過問呢單嘢lu

我屌你老母收嗲含撚啦死八婆，成班怨婦咁。話緊你哋啊mon緊post個幾個，連ac都無走嚟學人嘈鳩人？

上面有絲打提議敷mask，我成日凝住啲mask好多菌..只係多定少咁解，普通人可能接受到但係細妹抵抗力好似好差？所以搽下啲抗敏護膚品會唔會比較好？

試下木瓜膏，紅色個隻去萬寧都有

加油
樓主珍惜時光 陪多啲阿妹
希望阿妹大步攬過

liquid eyeliner已經好好用 買幼d唔驚落錯筆
我通常會拉住眼皮畫。。即係例如我要畫左眼，就合埋隻眼，再用手指輕輕禁住眼尾d皮向左邊扯，少少就得
等睇其他高手教巴打

哎我好撚廢，點解可以咁撚廢

其實唔一定要畫 你驚整到時呀妹又驚
用深色眼影拉出少少都夠

冇追曬post
但我感受到嗰種難過
有咩唔開心就上黎講 呢到大把人撐你

呢個我知，我都清楚有咩grounds

祝福樓主同妹妹
你地已經加左好多油架啦

而家絕對唔係因為你廢
你唔理佢地係因為你有更加重要既野要處理
D癲狗由佢唔撚洗理
你愈平靜佢地愈撚嬲
加油

眼線唔洗畫成條
一黎依加唔馨太濃 二黎好易整到啊妹
所以畫眼尾就夠了

我自己幫人畫會叫對方合埋眼再眉用少少力戚起，因為合埋眼d眼皮有機會有d摺住冇咁易畫。之後用手指公勁勁勁輕力拉佢眼尾會易畫d

紅色個位係畫眼線 基本上畫眼尾(1/3咁多)都夠，拉0.5-1cm岀去

之後用啡色眼影輕力搽下眼瞼1/3位置就好自然 👈🏿依個step要叫啊妹望上面 冇咁易整到眼

Btw我都唔建議敷面膜 有好多防腐劑同增稠劑，每日敷會敏感
反而濕敷就可以揀返成分天然同清爽嘅toner 而且唔洗敷好耐啊嘛

Btw咀乾可試下夜晚厚敷Vaseline，再放塊仔保鮮紙係上面，用暖毛巾隔住保鮮紙敷5分鐘到，之後就可以用棉花棒輕力打圈去死皮角質。抹走多餘嘅vaseline，再搽適當分量就會好水潤
木瓜膏都好正的 但好大朕口水味

仲有個方法
就係買個puff勾係手指尾，畫個陣有得挨住啊妹塊面 會易畫d

記得洗過先用

有個日本牌子叫ettusais , 隻lip balm 好得，夜晚厚敷，第二日滑到 但佢隻deep moist 版得日本有，要去樂天買，香港有普通版賣，都值得一試

deep moist 版

普通版

大把人輪shift接力，佢呢d冇撚用既點會夠膽，搞小動作耍機心就叻

認真，我覺得佢仲識上黎問已經要還神，小呆獸都會進化

其實同阿妹一齊化先sweet，見到你畫到自己鬼五馬六話唔定比你氹到笑

用砂糖撈vaseline幫佢敷個lip mask會唔會好d

呢個好同意 比我見到自己呀哥化到鬼五馬六既六 應該會笑到肚痛

我覺得新手用筆好d，liquid eyeliner比較難控制，畫個陣輕輕拉起眼皮盡量沿睫毛根部畫

小呆獸
笑左，證明巴打係難得少有嘅清泉黎

估唔到個po 開到3
巴打加油呀 好多人撐你

都幾啱. 連登仔個個都憤世嫉俗, 下下都屌人老母, 講野又涼薄, 樓主eq咁高, 真係難得

樓主老婆同佢老婆既朋友
屌你老母啦
做人做到心地咁差
小心有報應呀

btw樓主好好照顧妹妹
好好珍惜呢段日子
加油
仲有希望你同爸爸好番
好好解決問題
達到共識

yours可以解your home your office既
唔一定your sis

係 所以我估佢係想踩上我屋企姐

踩上你屋企就容易解決..
真係唔知你個ex-wife個腦諗乜..
小心解決你個ex-wife, 唔好比佢煩到你個妹..

btw, 妹妹加油呀

踩上你屋企可以達到咩目的?

如果樓主細妹唔開心

無從知曉
佢唔係踩上呀妹度就得
同埋屋企都換咗鎖喇

騷擾
一拍兩散，我唔開心你都唔使高興
搵錢打發我吧
Attention seeker
是但一樣
或者
全部都係

慢慢覺得佢係想要錢

啊妹加油啊

其實佢父母咩人黎
咁無家教教到個女咁賤格

Sorry冇追post 係咪未夠一年分居 離婚個程序你搞到邊
Btw 點解佢可以咁撚癲仲fuck你個妹 你同佢一齊咁多年真係完全發現唔到 佢都好識做戲

講過了，我諗呀妹都明白

完全唔奇
應該話
唔R錢就真係好出奇
以佢呢個人黎講。

好似2年

其實慢慢點會唔知個人既本性丫
隻眼開隻眼閉啫

兩年分居可以無需對方同意就得到離婚令。一年分居後兩人同意嘅話都可以申請離婚。

有呃自己佢唔係咁

普通人，幾縱個女嘅

教女無方
不過成年左咁耐，佢自己先應該係對自己負責果個

一段關係係好容易被感情濛閉理性
抽個身出黎
用第三者角度睇
會容易好多

樓主阿爸生意人，無可能睇唔穿呢個人係點
阿妹咁細個但成熟，好早睇穿左
即是成家得樓主睇唔透

離婚， 個妹就死都咁冷血
你話個妹係mk黑人憎先撩者賤就話姐。
家陣乜都唔係。
當然女人可能第一眼就撈亂骨頭，變左仇人。
幾廿歲人都唔化，住多兩秒就掛柴，佢一定贏家。
咁都要同死人鬥氣，幫唔落。

25 歲大把機會，垃圾老婆娶一個都喊三聲。
離唔離婚都好，照顧好ar妹先。
相信ar妹都好開心，如果揾到個更好女朋友，佢臨終都舒服d.

醫生有無講阿妹幾時可以出院?

老豆知嘅，佢係怕搞到我都婚姻失敗所以唔講姐，因為佢自己試過嘛。

同外父外母反映下，佢地開聲威力大過你爸。
不過要佢地幫你個邊先ok

成家最蠢嗰個就係我

你地覺得佢呢種咁既人
就算無左阿妹係度
佢唔會搵其他野嘈？
下個對象一定係老豆

仲有
阿妹有排都未走架屌你

希望過到2/11

托也巴打
想問下你前妻知不知道阿妹的病房n bed no?

老豆上次爆seed鬧過佢哋
有講埋發生咩事
佢地都係問係咪誤會

應該就唔知

樓豬我愛你 支持住 啲臭閪女人咪撚理

tg 傾傾ok?

集氣

今日巴打傷風好番d未

已覆

有無問過阿妹有咩遺憾?或者有啲事你將來可以為佢完成佢未了嘅心願
咁做亦可以幫你搵到 closure

其實親人有病，
好多時都會感情用事
巴打你同老豆都要保重

咁巴打你個病好番d未

樓主既情況令我諗起企鵝罐
希望妹妹快d好返

好咗d 但今朝都仲有少少燒
所以今日都係探咗陣就走
費事搞到呀妹都病

記得探病戴口罩
消毒清潔好自己先入去 減低好多風險
祝 快d好番

佢有講笑咁講過遺憾係未拍過拖

依樣好難幫

仲有未讀大學嗰d囉 呢d我都做唔到d咩

絲打你都係
之前你話唔舒服 希望你都早d好翻

唔該絲打

香港邊度有得買？

唔會，但我都仲係唔明個動機係咩？佢咁做我又唔會妥協嘅。

普通版用過唔多掂

不嬲都好少嬲 但呢排已經嬲多咗好多

未有耐會好
利申藥煲
努力緊

多謝巴打先

蒲開化妝post
咁耐以來都無見絲打們偏好某一隻lip balm
化妝品類既lip balm比較多人提kiehl's （係我知loreal唔好屌我）, dhc 支lip cream
真係難搞d

巴打提下你
聽老人家講 有大病嘅人要小心大時大節, 一係過到就冇事,一係就係嗰個節之前走
巴打自己屋企留意下就黎中秋, 過到就應該冇事
利申: 唔係涼薄 哩D野信則有不信則無
我男朋友長輩就係過唔到新年, 初2夜晚就去左

加油呀，巴打

如果係以前佢認識嘅你，真係有機會心軟/怕煩了事

times sq logon, 或者試下 loccitane 100% shea butter

係囉，勁奇怪

佢係獨女？

上個月舅父突然驗出肺can 一發現已經係末期 而且已經入骨
原來佢腰痛咗成年但一路死忍 直到有一日返返下工暈低入醫院先check到
入院一個月以黎 見到佢突然蒼老咗好多
明明上個月仲行得走得 而家已經只能臥床 張床較高小小都痛得好緊要
真係感覺到人生可以好無常 上天要帶走你真係分分鐘嘅事
佢知道自己病情時忍唔住喊咗出黎 我都覺得好心up
佢係一個硬漢黎 勞碌一生個人平時又節儉 從未享過福 飛機都未坐過
就算係咁佢都無放棄 日日做物理治療希望可以企得返起身
我真係好佩服佢嘅意志

托也巴你妹妹亦係一樣
咁年輕就有病對佢黎講真係一個好大嘅打擊
希望你同你爸爸可以盡力支持佢 佢最需要嘅係emotional support
平時佢可能驚你地擔心所以唔想比你地睇佢脆弱嘅一面
要比佢知堅持到今時今日已經好犀利啦 而且絕對唔係你地嘅負累
同埋唔好再比你老婆聯絡到你妹妹啦 驚佢會自責係因為佢先令你地分開
最後要加油啊你地一家三口

有另一個講法係
人幾時嚟就幾時走。。。
差唔多妹妹生日就注意下
我爸爸都係中秋前出世
上年過咗中秋就走咗。。。

巴打同妹妹都要加油呀

巴打你係我見過最好嘅哥哥

btw可以用Lucas' Papaw Ointment 木瓜霜厚敷嘴

去萬寧個d都有得買架喇
小心買錯牌子
因為有其他牌子個包裝好似
記得買之前對一對個名

屈人寺都會有..

哩個真係唔知...
不過巴打都要做下心理準備..

係，但我搵唔到shoplist

妹妹之前有冇啲咩喜好，睇書聽歌煲劇嗰啲？俾啲寄托佢又可以令佢分下心

做開cd rom都入黎特登幫巴打你加油

睇到post幾心酸
加油呀托也巴!!!
妹妹都要加油堅強
知道妹妹你要走
但都希望你走得開心d

放心啦 你呀哥會堅強架
第日有d咩都有連登一大班巴絲係度!

u 2 stay stronk!
i will pray for you all!

呢句真
老爸春分前走

阿妹咁答未必真係無野 你再留意下佢情緒 始終阿妹太堅強 呢幾年佢都答左你唔少次無野 但佢唔係無事

我知佢好大機會唔係無嘢 但又無理由係咁問佢

咁你可以應承佢handle得掂 佢可能輕鬆d既
btw你呀妹既狀況 只係其中一個trigger point
叫你呀妹唔好太上心 解釋返

你地咪再嚇巴打啦
我自己屋企果幾個都唔係節日前後走

病人都唔好太執著節唔節日
屋企人有心就每日都係節日啦

對佢再好d
多d畀佢痴住 eg 叫佢挨住你，你講下日常發生既事 讀下d輕鬆無聊新聞佢聽

聽家姐講（前護士）
醫院節日前後的確係比較多人走
不過係走左番屋企做節
醫院會冷清d

肯定激死前妻
係呀
人地一世都係佢阿妹，痴住阿哥都天公地道，就算他日走左，都永遠係佢心度，血親地位永遠地位比你高。
吹。呀。

啱呀！親人永遠係底線！恰尻我冇所謂，恰我屋企人我實同佢死過

如果妹妹唔想講，攬住妹妹會唔會好啲，你講下你既野慢慢引佢講？好似對女朋友咁對妹妹

我唔想諗呢d...咁樣我會好不安

絲打唔該你 頭先我買咗呢個
會俾呀妹試下

佢除咗要痴住我之外，無心機做其他嘢

Thanks bro

邊度？

係呀 我唔想諗

呀妹都係只可以瞓喺度，坐高少少都會痛
我會努力啦 Thanks 絲打

宜家唔會啦，唔會死翻轉頭，就算以後單身都唔會。

between各位對唔住我有時真係會睇漏咗d嘢
如果你覺得係重要嘅而你又懷疑我無睇到
你可以再講多次 唔該曬

我係醫院做既 朋友見到你呢個Post好緊張咁請我過黎望下有咩幫到你地
"無咗隻右腳之後唔知點解右邊腰會成日痛" 呢個有機會係Phantom limb pain
亦即係之前有人係度講過既幻肢痛
係Clinical上 老實地講我未遇過Phantom limb pain既病人
但係我岩岩review過一啲Journal 我諗都可以問問你地情況之後諗下合唔合適可以等你地試下做

我Review左呢兩篇:
"Phantom Limb Pain:Mechanisms and Treatment Approaches (Subedi & Grossberg, 2011)
Mirror Therapy for Phantom Limb Pain (Kim & Kim, 2012)"

我建議如果你都想試下用呢個方法幫下你妹妹
你可以telegram聯絡左我先 我問問個情況睇下似唔似呢個Condition
如果聽落都似我覺得可以一試無妨 又或者可以問問醫院既Physio同事睇下會唔會有呢方面Treatment可以比到佢

Tg: mcloudbro

Hope it helps

琴日無elaborate，sorry。

其實我地好耐無聯絡，佢有新家庭之後就無聯絡過。屋企都好少提呀媽呢個人，係taboo嚟。同埋斷估佢都唔知呀妹病咗.

呀妹都唔會提呢個人，至於佢會唔會想見我就有d保留嘅。

巴打我搵咗你

係喎琴日老豆陪左阿妹成日有冇d咩異樣

老豆應該有鬧過佢

點解要咁做

又鬧做咩野

平靜地同老豆講:唔好再鬧,如果阿妹有乜事.你會為無好好表達你係好錫佢好愛佢,而後悔一世.呢個道理我相信你明.

真係未見識過呢d西女人，經過呢件事睇清楚佢咩人

世伯似啲潮州怒漢 屌鳩你等於錫你個堆

阿妹真係好無辜，病到咁都要比老豆鬧
你快d好番等阿妹可以攬住你喊

追左三個po忍唔住打個招呼，樓主同阿妹加油💪🏼💪🏼💪🏼

因為呀妹個肚仔唔舒服，所以胃口唔係咁好，但老豆餵佢食嘢佢都照食。佢食得好慢，而且食完就開始嘔，咁老豆咪發脾氣話佢唔想食就唔好浪費時間，又話呀妹唔舒服又唔出聲。

老豆其實好錫呀妹，只係近排有少少失控。

我講過啦，但佢真係唔知做乜。無辦法之下，唯有係我盡量氹多d呀妹。

你爸爸呢個狀態唔適合照顧病人

我有叫佢抖下，我睇住呀妹就得，佢又開始鬧我。

要搵去心理學家，不過係你爸爸去見。
我自己覺得妹妹咁唔願意表達自己，同成日勉強自己，某程度上係因為你爸爸。負面情緒係會傳染。

或者可以用個好啲嘅理由，話係搵心理學家見妹妹，但見之前想問吓屋企人問關於佢嘅情況，平時點相處等等。就算話爸爸心理壓力都好大，但要被佢知道自己都係個問題，唔係妹妹都會繼續勉強自己。

覺得大家近排心理壓力都好撚大

所以都建議巴打同爸爸都一齊見吓，話係為咗令妹妹唔好收埋自己

巴打可以先同咗心理學家講咗個情況，打定個底先

老婆走左可以搵第個
呀妹無左就無左
加油

加油呀拓也哥哥

ok我宜家安排下 好驚老豆唔肯見

巴打一定都好辛苦
希望推到有熟counselling嘅巴絲可以幫幫手

我辛苦唔緊要
我唔想見到佢哋咁樣
如果佢地開心 我再辛苦都無所謂

我剩係諗到話係搵心理學家見妹妹，
但見之前想問吓屋企人妹妹嘅情況

病緊發哂燒仲化妝
可唔可以唔好騎劫個post

無話宜家有幫佢話啵

你阿妹又幾透徹

其實佢咁講都冇錯
d 親戚好日都唔見一次 之後呢一刻又個個黎齊哂 好似自己就去咁
仲有俾佢地見到
以後就勁多閒話講 我唔信佢地親戚之間唔會亂講野

其實唔知你阿妹幾時生日
但佢生命力咁堅定 咁係仲有機會
去到重病 到底撐有幾耐 生命意志都好緊要

咁講係有d 難堪 但你有冇問過阿妹 喪禮係點搞
你作為佢既至親 唔好迴避呢個問題
點樣既形式去講再見 呢件事好困難 但要做
唔好俾你阿妹有遺憾咁走

Psy JJ幫手推比coun psy巴絲出招

睇左你個post好幾日，忍唔住想留言同你講聲加油！你真係好偉大！

同埋希望拓也哥可以好好安撫你爸爸，其實照顧有長期病患既病人真係好辛苦，無論係身體同精神上都係，我當年高中三年每逢假期都去醫院/老人院照顧中風既嫲嫲，每次都會用四五個鐘去陪佢食飯傾計，每次都覺得好累，同埋見住親人受苦又會覺得好心痛。所以我有d明白世伯既感受。就好似前面既巴打咁講，負面情緒係會傳染，病人一定會feel到其他人對佢既感受，長此落去對雙方都是一種折磨黎。

唔知可以講乜好
只好留名支持
呢度大把人聽你講 大把人撐你!

冇得驚，到時人都係度佢一個大男人唔通咁都驚咩。昆到佢過去之後先再解釋又好點都好啦，再講你可以順便問下點處理阿妹既情緒問題，for your sister sake老豆唔會唔理掛。而家就係巴打發揮律師口才既時候喇

不如叫托也爸去上班賺錢（等佢分下心），由巴打你全力陪阿妹。喺你身邊阿妹應該心情上可以relax啲，起碼唔駛扮堅強丫

唯有解決世伯嘅情緒先可令妹妹嘅情緒真真正正釋放

加油

其實我都唔明點解要講化妝講咁多....
不如留返比托也巴打自己同妹妹一齊睇youtube 學下...
2個一齊玩仲開心....
同埋講真越係病人越唔應該搞到多野...
而家係要望落去有返精神而唔係易容

首先我唔係話你 我係覺得整個post 去到好專業咁講化妝變左化妝post 但其實係唔係真係有需要買一乍唔知想點?

當一個人痛得好辛苦既時候 基本係冇咩想要執好自己個樣 男女都一樣
仲要化到好端莊咁根本就係本末倒置
加上化妝品係極多化學物 你覺得你妹妹真係可以經常接觸呢d 野?

再者 坦白講 你捉摸唔到你個妹內心
一堆化妝品係唔係真係佢想要? 定只係你覺得佢想要?
解開你個妹既心結 比呢d 門面功夫更緊要
你切記 唔好俾一堆唔關係既野迷惑 而唔記得你到底希望係你個妹度 get 到咩你妹妹真實想講既訊息
買左一大堆唔知咩 但到頭來 連最基本阿妹想要咩都唔知 會唔會咁冤枉

同埋 你爸爸呢?
佢而家已經開始搖搖欲墜 例如你個妹嘔 佢已經不耐
呢個係一個訊號 你覺得你爸爸唔會崩潰?

我認為除左化妝 應該仲有好多野係你個妹妹想做 你亦都有太多野要做
你細心d 企定定先唔好亂衝 留意下 之後先決定點行

唔好針著喺應唔應該講化妝呢個point度
一開始係我問大家意見嘅
咁大家都係想幫我先講咁多
唔係話我宜家會幫佢化
但我希望有一日有機會幫呀妹嘅時候我會知點做
其實就算你係入嚟打氣定俾任何意見
我都好歡迎同多謝你地

呢個post唔會話有化妝嘅意見就會令到我唔去睇第二d留言
又唔會影響其他人留言
我都講過我自己睇youtube都睇到一頭霧水
咁巴絲們俾下意見都好正常

總之大家有意見咪講
唔好喺度批評其他人講d咩話題
個post爆咗1000咪繼續開落去囉
大家想俾咩意見都無所謂
我自己會著量去接收d意見架啦

絲打多謝你嘅意見先

我係個好遲鈍嘅人，但我唔係pea到無諗任何嘢。我時不時覆post唔代表我好得閒，我只係珍惜呢個平台，因為有大家俾唔同嘅意見。但我有覆唔代表你地講咩我就會擺曬d心機落去跟著你地講嘅嘢去做，我自己識衡量。我無話我呀妹唔想我都要夾硬化落佢度，宜家做嘅好多嘢都係以備不時之需，你唔需要擔心我會因此而唔顧及呀妹其他嘅需要。我每日都做好多嘢，但我無可能每樣嘢都喺度匯報，同埋有好多嘢我無必要上嚟問意見都識處理，咁我咪唔會講。

仲有我老豆嗰邊。

我無講唔代表我無去處理，只係我試過好多方法都唔湊效。但都係嗰句，我覺得我並唔需要事事上嚟匯報，同埋我唔需要每樣嘢擺上嚟講。事實上都有d巴絲tg過我上，仲有我d朋友都有reach me，我都有私底下問佢地關於某d嘢嘅意見，但我唔會下下擺上嚟交代。你關心某d事情處理成點，你可以問，我唔介意答，我明白呢度有好多人關心我地，我好感恩。我自己都明白我有一萬樣嘢要處理，所以某d嘢嘅比重應該調節下。我好蠢但我唔細架啦，我相信我總有能力去衡量嗰樣嘢嘅比重，只係我未必要喺度交代太多自己嘅心路歷程。

同埋既然大家都係好心喺度講嘢，咁不如我地試下appreciate 下大家嘅generosity，而唔係喺呢d時候咁picky？

總之我唔係想批評任何好心人，除個別嘅玩嘢留言之外，我當呢度所有留言係blessings。所以希望大家唔好太過在意，just be grateful

唔好意思兩位絲打，其實我唔知我有無誤解你地嘅意思。如果小弟有誤會到，你地可以同返我講，我好樂意聽。麻煩曬你地

點都好，繼續集氣

我純粹覺得...比起你地一頭熱係度講化妝品...
其實有其他野更加緊要...
點解係叫你同妹妹一齊睇係因為始終佢係女仔...
其實佢係有自己想要既野...
你同佢一齊睇傾下一來係加深你地既溝通...
二來你會更加了解佢既諗法...
而唔係你買一大堆佢唔知係咪想要既野...
咁只會令佢唔知點好...
之前我都講過我自己有身體有少少問題...
明白其實我地心靈係脆弱啲...
知道當初你地既用意係好..但其實而家有啲over 左...
佢係咪真係需要到咁多野呢？
你地而家唔係要佢由一做到十...
你地而家係想比哂所有材料佢要佢做到五十甚至乎做到一百...
其實你地有冇諗過咁會比左壓力佢？
連我呢個外人見到都有壓力..

其實我諗佢只係想同屋企人多啲相處留返多啲回憶比爸爸同哥哥..或者係佢自己...
外來嘅嘢其實只係輔助...
其實你當初想做嘅只係同佢製造更加多嘅回憶...

佢想要嘅嘢可能好簡單..
而你哋就會諗到啲嘢好複雜... 想將所有最好嘅嘢俾佢...
唔係話你地錯...但勿忘初衷...
你只係想佢開心而唔係想比壓力佢...

追咗po咁耐
成日都見到有人質疑巴打呢樣做得唔好嗰樣做得唔啱
但係我眼中嘅巴打
係一位疼錫妹妹任何事都想為妹妹好嘅哥哥
可能佢每一件事情都未必可以做到盡善盡美
但係起碼佢有盡力去做
甚至去為妹妹學化妝
我真係好欣賞巴打

無論係妹妹嘅沉默
或者係爸爸嘅執著
巴打承受嘅壓力已經好大
上嚟呢度都係想度抒發下同得到一啲意見或協助
我覺得大家對巴打嘅質疑都會對巴打唔多唔少有啲傷害

我相信比起大家嘅質疑
大家嘅鼓勵或者意見及協助會令巴打照顧妹妹更事半功倍

最後
巴打加油
妹妹加油

明白 唔緊要 其他方面我都努力緊架啦
多謝你

我組媽都係癌症年頭走左
佢臨走前開左個page寫左一d佢既心路歷程
當中有d冇胃口想嘔既時候佢既做法
你睇下方唔方便安排到比妹妹
不過我唔知佢食既野你妹妹既case佢食唔食得 建議問下醫生

巴打老婆出post？

最後一句... 其實比起所有野...相處真係最緊要...
有陣時簡簡單單可能先係最好嘅方法..
我諗我都冇嘢可以再講架啦...巴打加油喇

睇完....

結論: 支持樓主巴打!!

樓主老婆點解可以咁正
佢有啲似生活係自己bubble 入面既人...
有啲好笑又有啲可憐佢
點樣既家庭先可以養個咁既人出黎...

其實我真係盡緊力
可能做得唔夠好
但希望大家相信我努力緊

講翻呀妹要d咩呢件事
一路有巴絲話呀妹唔肯講唔代表我咩都唔洗做
反而我應該主動去令呀妹開心
但依家又有人話我唔理解呀妹就唔應該自把自為
做埋d嘢可能令佢仲辛苦
一邊話我做得太少 一邊話我做太多多餘嘢
咁我覺得我都好難去做到可以令所有人認同嘅
有時我的確會覺得自己好似做咩都俾人批評話我做得唔好
但慢慢就發現其實只係因為大家意見上有分歧
所以我行邊一邊其實都會俾人話

當然我歡迎大家繼續俾意見我
無咗你地嘅幫忙其實我應該會好混亂
但我都講過我係有衡量自己咩時候應該做咩
只係我無辦法擺曬我個schedule上黎同大家交代
但希望大家至少相信我係有諗過
唔係話你地講化妝嘅嘢我就會花曬d時間去研究化妝
老實講我都係買咗少少嘢 幫過自己化一次妝咁大把
唔洗咁緊張

我依家無咩事都唔會離開醫院 有心
我會努力 多謝巴打

我諗係

巴打~~~大家撐你啊!!
集氣!!

平時佢都係打火星文?

屌 發咩癲

平時打開英文

外人睇到都眼火爆

唉做男人堅強啲
唔好俾條臭四食住你
開個post討論下又話你唱衰佢
救那命
加油啦

唉

都無開名 唱佢老母咩

d中文字難睇到爆
寧願佢用英文打出黎好過

唔知你呀妹鐘唔鐘意打機
打機可以暫停令人沉迷係遊戲入面
唔會諗起現實係點 可以話係止住痛先
不過返到現實又會....

就咁睇都覺得公主癌

嚴重到諗緊係唔係假膠搏屌

定啦，全世界除左你 ex 啲八婆朋友會支持佢之外，無人會理個婆娘講咩
放長雙眼
好好照顧妹妹
Take care

我都想我係假膠

D 5p字好難頂
同意打機真係可以放鬆成個人 but打機真係好哂精神 依家既情況應該真係難左d

托也哥唔洗咁火
個POST D女人都係屌佢多
好少人撐佢

平時都係CD ROM 頂唔順真係留返句 離婚啦樓主 共富貴不能共患難 算咩老婆

加油, 我岩岩都一期好返, 雖然小毛見大毛
pro 野上邊d巴打都講晒, 但都想同你講加油

唔想睇

難得佢伸個頭出嚟, 果邊條戰線大把人招呼佢
巴打專心照顧妹妹

放心
果邊啲人都係屌你老婆on9

我啱啱都睇到
1999咁

唔想見到 點解連fb都有

上埋FACEBOOK
不過都係屌佢多

特登留言支持托也哥同佢全家人
有d咁嘅老婆真係精神折磨

玩唔到可以睇人打機應該都得
or睇歐美劇，重故事果d
搵d可以完全投入落去既野黎做
起碼果陣可以忘記一陣現實先

放心，絲打們都屌緊佢

撐住啊爸打

BTW樓主老婆D 5P字.....

個女人淆底刪ｐｏｓｔ

好在１７樓有ｂａｃｋｕｐ！！

準前妻

俾人屌到del咗post

托也巴，明白你要承受咁多野會好大壓力，大家都有眼睇你而家幾俾心機照顧妹妹，唔明既人就由佢啦

希望呢個平台都會帶到力量俾你

最緊要既係，繼續幫妹妹集氣

其實如果你細妹真係有提過18歲生日個到，我諗個個先會係佢去得最開心既經歷，係個到著手好似比較好

轉移財產先同條臭閪離婚，一蚊都唔好益佢

條賤婦del晒post

都係 多謝你嘅建議

個ｔｏｐｉｃ １７樓有絲打ｂａｃｋｕｐ定！！

絲打Thanks

爸打，你係真男人！加油！

hellocatcat 發表於 2017-9-12 16:24
當你唔當佢屋企人係家人時，你唔配！
你唔只港女， 你有病，公主癌末期！ ...

悄悄 樓主| 發表於 2017-9-12 16:26
有癌末期既五系我 哈

咁都仲笑得出........

引用:
同老公一齊7年 2年前結婚 岩認識3個月我就向佢表白 因佢性格怕怕羞羞 個人又溫柔體貼 拍拖的時候一直對我好好 我發脾氣時佢好肯tum我 又就得人 佢工作忙都成日陪我去街 我地工作上左軌度就決定結婚...

但結婚以後一切都變sai！我地結婚後同埋佢爸同妹住 老公樣樣野都就住個妹 令我覺得自己不再重要！ 事緣我地結婚無耐佢個妹就病左 老公擺sai所有時間去照顧個妹 晚晚好夜番 中要一番屋企就訓 假日都五系成日得閒 無再好似以前甘 個個假日都出街 雖然佢有時會比小驚喜我（如送禮物）但尼d都只系物質 並五系愛！我好五開心 我覺得佢擺sai時間落個妹度 根本唔再愛我 有時我會向佢示威 佢唔會鬧反我轉頭 但佢聽完就算數 永遠五會改過 甘點解要結婚？

結婚本應系我兩人之事 點解要成日因為佢個妹的事情令我地無sai相處時間？個妹起碼有爸爸照顧 但我無人理！甘樣同出軌有me分別？個妹無論在醫院定屋企都好 所有人嘅注意力都擺sai系佢身上 我好心淡 所有野都五系好似以前甘 搞到我成日發脾氣 好五開心 老公成日叫我五好發脾氣 但佢根本五了解！

最近同老公系佢個妹既事上鬧交 我無辦法再忍受佢事事以個妹行先 所以反左自己屋企 平時老公都會tum反我 但佢今次無不特只 中要去討論區問人應五應該五要我 同唱我 我的朋友見到話我知既 我whatsapp佢 佢又hea答我 我d姊妹問佢 佢都系五答 我真系好憤怒 我唔明白點解我被冷待會系我既錯 救境點解婚後所有野都係圍繞住佢個妹 點解佢五再就我 佢最後中要上網唱衰我？！佢五再系以前既佢！佢屋企人都唔幫我 覺得系我問題 佢成家人都好討厭！

我泥幾日都覺得五開心，各位sis可五可以平平理？

巴打真係慘

佢係咁架啦

見到你老婆個post過黎的，樓主加油！！你無錯架！！你仲咁後生都一定會搵到個更加好識體諒嘅女人💪🏻

巴打撐住呀
你EX老婆真係公主癌末期冇得救架啦

btw, 每日都祝妹妹你舒服D

巴打唔想睇到準前妻既嘢, 唔好轉過嚟啦
想傾條八婆既嘢, 出面有第二個post講緊

我COPY完佢就DEL哂所有佢所講過既野..
真係想像唔到點解有人咁黑心...
加油BRO!

想瞓教

托也巴打一定好唔開心

不過呢刻咩都係妹妹嘅感受行先
其他嘢唔使理
加油

屌 咪撚quote返樓主老婆啲留言啦 樓主都講明唔撚想睇

去到BE出post都俾人屌
你老婆(暫時)真係冇得救

休息下先夠精神照顧妹妹

想瞓就瞓啦,休息好啲先更有精神照顧細妹

各位唔洗去話佢 由得佢啦 我唔想佢傷害我屋企人

訓啦巴打，訓醒重要再努力

訓啦渠頭
養好身體陪妹妹

條臭八真係好撚仆街
身邊人有病仲幸災樂禍 哈你老母閪咩
遲早風水輪流轉
條賤婦有咩事全連登歡呼

字裏行間睇得出樓主前妻冇諗過要離婚...
同埋唔覺得自己有錯

幫我同佢講我一定會離啦 唔該曬

巴打搞緊咩 想瞓冇得瞓住？

平時做cd-rom都真係頂唔順要留言
妖咩事呀仲哈得出？過唔過份啲？
講埋啲野點解可以咁涼薄？
一直都有追post，但唔想單睇樓主片面之詞
因為覺得係成年人思想成熟既情況下，你老婆會憎你妹妹憎到呢個地步應該係有發生過啲事先會咁
但睇左佢開既post，真係不能理解原來係覺得自己無人理所以憎你妹妹憎到咁
完全係小朋友，非常唔成熟既行為
仲話咩你呀妹起碼有呀爸可以理，但佢無人理
無野呀？你返外家咪有人理囉！
人地時間剩低唔多，同自己既屋企人珍惜剩下既時間都有錯？仲要張啲仇恨轉嫁係你妹妹身上，笑你妹妹，真係覺得好恐怖
拓也巴打我衷心希望你而家同之後都唔好回頭，希望你諗下他日唔好彩你自己或者身邊既人有啲咩事，佢到底係會支持你體諒你照顧你定係會嫌棄你奚落你當你負累。
拓也巴打加油

BE班女人呢獲屌得好

另外，真係唔係幾相信呢個人真係受過教育
D 5p字仲衰過mk妹

悄悄 樓主| 發表於 2017-9-12 16:26
有癌末期既五系我 哈

最毒婦人心

唔好講 我唔想知

乖啦, 去訓啦

去休息吓啦，記得好好食飯

不是不報，時候未到，他朝君體也相同 ，個女人等天收

俾巴打抖下～

大家不如唔好淨係掛住食花生, 諗下點樣提供下正能樣俾巴打啦

同埋唔好再quote / 討論BE嗰邊

對唔住對唔住
嬲得濟一時無留意

有啲似假膠喎

啲女人全部都係屌鳩佢 佢自己刪咗po，巴打唔好傷神睇嘞

巴打加油 道理係你果邊 我地撐你
當然要幫埋妹妹加油 會過到生日架 比啲信心！

我有一個哥哥，但係佢由細到大都冇盡過做哥哥嘅責任。
追晒3個post, 好羨慕巴打妹妹有個咁好嘅哥哥

我覺得準備一個最好既18歲生日，可以攞到身分證，證明自己係呢個世界存在過，生活過，有愛護佢既好哥哥，咁就真係冇遺憾

全世界都係幫阿妹

永遠都未算得係好

垃圾老婆...自私無腦到....

係beauty exchange 呢啲港女網站都俾人屌到開花，好心佢知衰啦

點訓得著

BE啲人圍屌到佢del post
睇你寫嘢就知你係好成熟嘅男人
將來一定會搵到個真正愛你同守護你家庭嘅女人
巴打加油

Cls....究竟咩人先會仲向依個時候講風涼話

Sor唔小心quote左

你老婆係咪唔識中文
5p字睇撚死人

隔離post有個細佬話畀阿哥呃左公屋

人比人比死人呀
自己識得錫自己都好緊要

有冇諗過幫妹妹搞婚禮？
好多女仔嘅夢想係着靚靚婚紗
既然你妹妹嘅遺憾係冇拍過拖
我地又冇理由搵個男仔陪佢
不如由爸爸同哥哥帶佢行禮？

可以參考下
不過當然仲要醫護人員assess妹妹嘅condition

指緊樓上有巴打派到29/9 fib
我諗如果22/9 出最後一批email
按慣例in到 20/10?
(見之前出email同fib日期相隔最長係四個星期 1/9 email 29/9 fib)

巴打加油！ 保重身體

really sorry!!

岩岩開始追個陣
一睇到阿妹話知道自己唔會好返 係公司喊撚左出黎

由第一個Post 已開始睇，到現在開到Topic 3,只想說托也巴打和妹妹耍加油，條臭西竟然post 去beauty exchange 都给人X,好人有限！

好煩

托也巴，攰就抖吓
個女人一啲都唔重要，
講咩都唔使理佢

樓主同妹妹加油
唔好再理個前妻 只會分散樓主照顧啊妹既注意力
樓主好好休息先有精神繼續照顧啊妹

我教過佢打正字 佢都係有陣時先會打得啱

god bless you

呢個女人嘅事唔再關你事

唔好理你前妻住先
妹妹只有你一個阿哥
頂住呀

提提大家....
（雖然我自己都柒左 ）

希望呢個post 會變正面d, 變［集氣區］，大家畀d祝福阿妹、阿哥同爸爸一家人

巴打、妹妹加油努力啊

人在做天在看，八婆同佢既黨羽必定會有報應架
無人要佢關心阿妹，但最起碼把口唔洗臭到好似食左屎咁口出惡言講埋啲惡毒說話 諗住去其他討論區尋求認同？

八婆我話你聽，你永遠不會成功
你啲咁自私無人性既人餘生繼續比班同你一樣咁臭格一樣咁閪既朋友圍住孤獨終老啦

唔好以為果班八婆會係你永遠既朋友呀，話唔埋人地私底下都係到笑鳩你呀

岩岩追返哂po,你老婆係一個極度自私惡毒幼稚既女人，去到呢一刻都完全覺得自己冇問題，價值觀好有問題，一定要離婚。

為巴打一家三口集氣

巴打加油
專注係自己妹妹 老豆同自己先理其他野
而家冇野係重要過照顧妹妹同照顧自己
唔好比其他野影響到

巴打你要加油，我都知呢句加油好似好廢 但現階段你真係要好好保重自己，咁先可以繼續攬住阿妹成為阿妹既避風港

唔好諗咁多了，妹妹最緊要

快啲推爆呢個 開新po唔好再提啲垃圾啦各位
妹妹同巴打加油

巴打想訓就訓啦，訓唔著都合埋眼攤一陣叉下電，你都需要休息嫁

巴打你一開始忍到佢果下真係好野...

拓也哥

樓主加油！廢話唔講，只係想你知道有咩需要幫手我會幫

巴打唔好諗太多，好好休息。

做認為自己覺得正確的事就可以了，
唔需要理會人地太多，
大家都你太緊張你同妹妹先咁激動，
換個角度睇連登以及香港嘅年輕人真係好有愛嫁
撐你

如果我有咁既啊哥就好啦
為我學化妝為我同老婆據理力爭
加油！希望你啊妹快啲好返啦

巴打攰就休息下先啦

推
巴打開心呀妹先開心

其實我都好希望你係假膠

講開按摩，有啲好似可以上門幫病人按
巴打要唔要搵下呢類？

add oil

由開頭食花生睇其他人屌樓主廢
再睇出面個老婆post
再返黎睇懶人包
代入左巴打個角度自己都眼濕濕

總之加油 , 你冧左你阿妹就會一齊冧
唔好衰俾d八婆睇
呢度咁多連登仔撐你！！！！
一定捱得過！！！

巴打撐住！

我相信你妹妹在意既唔係你做既野岩唔岩佢心意
而係過程中你地相處既點滴

所以巴打陪佢多啲，或者玩下啤牌？
簡單又窩心既回憶已經令佢有動力繼續撐落去

加油呀巴打

btw我建議下個post topic要改一改

妹妹肺炎好啲未
其實之前諗住叫巴打搵下frd有養動物既 同呀妹玩下
應該大部分女仔都中意
不過佢依家呼吸唔多好 驚佢吸到毛會有影響
呀妹快啲好返呀!!!!!!!!好返叫個呀哥帶你周圍去玩同食！

支持你呀巴打

post1到post3
覺得巴打成熟左好多
唔好俾自己咁大壓力
無謂既人而家唔好理唔好上心喇
好好照顧同保護啊妹
同時都要照顧好自己
家人係最重要

出面已經有人port左個post過黎要睇同鬧可以轉過去屌，呢度都係留黎集氣啦

發現老公在某討論區唱衰我- 分享自 LIHKG 討論區

托也巴打個老婆上連登發爛炸反擊

睇到巴打你已經好努力。所有野未必做到盡善盡美，但一眾巴絲都睇得出你對家人付出既努力（不論是妹妹或是爸爸）。

網上世界好多人有唔同意見，有d人可能只係想食花生，有d真係想比意見但又未必好有用（始終唔係完全了解情況），岩用既咪留意下，唔岩用既咪照多謝巴絲們的心意。唔岩聽真係唔使太認真。

唔好過份怪責自己，其實你既角色真係好難做，已經做得好好。

咪BE port過黎

好翻好多啦 有心

要好好多謝你阿妹...衰d講句係佢救左你，唔係既話你仲傻更更咁做老婆奴。

你最好同你妹講同佢離婚，等佢擔心小樣野，撐住唔好比自己收皮，如果你唔離婚你呢世都對個妹唔住

撐

條八婆係be 都比班女屌到潛

好叻呀妹妹 繼續努力呀

追過post 1，見到FB/BE個post入黎追返，
見到巴打咁努力但都係同老豆意見不合搞到嘈交覺得好心up
世伯而家態度重係咪咁強硬？
不如搵機會俾個hug佢，等佢feel到大家同一條船，俾個機會佢徹底喊一場發泄下
大家都需要宣洩下
而且喊完後個人狀態會比較軟弱，呢個時候再攞個關於親戚探病既共識
利申未試過有至親大病(touchwood)
托也巴試下又得，當我9up都得
你自己都要注意身體，去運動下跑下步啦

另外to西女人&西朋友
我係女人都覺得你地冇撚人性
只有一句說話要對你地講
唔係唔報，只係時辰未到

其實係唔係白粉東方日報個"每日一故"黎架。

繼續集氣
依家最緊要調整下自己嘅心情
有咩負面情緒呢度嘅巴絲都可以同你分擔！
但係面對呀妹個人要positive啲，因為呀妹嘅負面情緒係由你分擔！
啱啱諗起我老豆喺我細個嗰陣都有過cancer, 嗰陣我呀嫲每日都買龜零膏佢食，最貴最甘苦個隻，佢食完覺得舒服啲，巴打可以一試

個陣我屋企人都當屋企打緊仗咁，團結就是力量呀！條八婆個度就咪理喇...呢啲無謂人後話啦！繼續加油呀妹！

喺BE出post，笑撚到
真係港女一山還有一山高
究竟有無極限？
究竟是怎樣練成的

Be都被人屌啦
佢可能覺得全世界都迫害佢

屌得好添啊 樓主唔洗理佢 加油

好明顯係一啲同理心都無

如果佢老豆老母生cancer 就死
事主叫佢唔好返去照顧，究竟佢會點揀呢
好想知

不如介紹佢去睇醫生啦（認真）

托也巴往事不可追 要撐住但係唔使死撐
有時同爸爸講下心事兩個人放底晒所有事情好好地講下野
你地兩個既出發點都係為個妹好
萬一妹妹走左你同爸爸就要互相照顧
千祈唔好因為咁影響左你地之間既關係
唔好理前妻個度亦都唔好刺激佢
佢搞你你都可以頂得住但係搞到你爸爸同妹妹就事大

btw果個外人諗住係港女壇圍爐取暖
結果俾一眾港女圍屌番轉頭
真係究極港女先做得到

胃痛

咩事
有冇食藥

巴打記得要準時食野
太大壓力身體都會變差嫁
妹妹仲要你去照顧嫁

除左講句加油我都貢獻唔到乜

好多人撐緊你的！保重身體 撐住呀

去be屌鳩條八婆先得、未撚見過啲咁厚顏無恥嘅仆街

潛左啦
睇下DISCUSS UWANT有冇啦

連be都唔撐，佢返去同班臭閪圍爐罷啦

BE都唔使認真，呢間嘢無道德可言嘅，分分鐘be裡面自己人作出嚟搏懵炒熱佢

你自己要小心身體呀！加油

頭先想食 完全無胃口

連BE都唔撐知就知真係好撚大問題

樓主加油，樓主細妹加油

都話唔好搞 聽唔聽到呀屌

屌俾我靜下啦好嘛

唔係你搞唔搞問題，係佢自己行出嚟俾人屌嘅問題啊巴打

有無link？

巴打，我哋都明白你嘅心情，同埋唔想引起咁多人注意

但女嗰邊自己擺上網俾人討論，仲要引起咁大迴響，呢個程度已經唔到我地控制

屌你搞佢咪即係可能搞埋我囉 明唔撚明呀

走啦屌

求下你地啦 我好想死

睇到嘅各位 求下你地 唔好搞

巴打冷靜
唔好睇lihkg住啦
快啲食飯
休息下
呢度冇人會搞事 放心

仆街你叫我點唔睇呀屌

食花生既人可唔可以收手
呢啲唔係幫人
只係滿足你地好奇心
起底，鬧人，發大件事呢啲對而加係完全無幫助

呢刻樓主為處理各方面既事已經心力交瘁
大家比佢抖下啦
我地簡單講一句加油
精神支持已經好足夠

你地好奇還好奇 唔好搞我屋企好唔好

同意
巴打唔好再諗你個前妻點點點
因為係佢自己選擇去出post係佢引起
呢樣嘢最後變成點已經唔係你控制範圍之內
唔好諗咁多將時間同精力花喺屋企人身上
加油我哋撐你

鎮定d 唔好做傻事
呢度無巴打會咁仆街做埋d無聊野

冷靜少少先，你唔可以冧，你仲有個阿妹要照顧

唔好扮正義啦好唔好呀

我後悔啦 放過我呀妹啦

所以有咩事真係唔好上網講唉

真係唔好再傳開佢
其他人就算但係至少連登仔唔好咁做當幫下托也巴
言論壓力對巴打造成既影響唔細
而且萬一起到對方底只會牽連巴打同巴打屋企人
呢個post完左托也巴你自己考慮下仲開唔開post
相信你已經有晒想要聯絡既巴絲contact
衷心祝福你同你屋企人
會為你地祈禱架

巴打你而家最需要好好休息
你病好返未
我相信你有能力保護屋企人

我估在座無人想搞你屋企，冷靜返啲先。而家個問題係佢玩自爆。其實會唔會係佢估到你想點，所以諗住自爆拉埋你落水？

佢自爆同爆埋我同呀妹有咩分別呀 懵撚

如果想佢沉，咁樓主再考慮下再唔再開post啦
各位巴打見到唔該唔洗幫樓主開post
等佢自己決定啦

加油巴打

我建議你去各大論壇發聲明 之後潛水啦

所以你應該要更加冷靜，你越唔冷靜就越中佢計。試下叫be facebook page個啲刪post，起碼唔好再等人睇到先。

你地好撚自私呀

和議

樓主都有唔少人tg 現階段私下傾好啲

蠢人真係好撚恐怖 仲要係女人

可能佢唔係蠢，而係諗住同樓主嚟個同歸於盡都唔出奇。蠢得嚟又癲嘅女人先最恐怖。

i fucking quit

你一向既韌性去左邊？洗個面冷靜下，唔好比阿妹見到你咁。多口問句，你有冇sd 同個棄婦既cap圖比人睇？

樓主加油
祝妹妹一切安好

大家唔好再開新po啦
等巴打解決晒先上黎啦
去運動下發洩下
諗住個妹 冷靜啲 頂住呀

停止覆post係最有效嘅方法

唔好理喇 推爆佢唔好開post等沉

巴打撐住呀 好希望你係假膠

爆左就唔開post了

封